[{"index":"1","type":"单项选择题","question":"实验中如遇刺激性及神经性中毒，先服牛奶或鸡蛋白使之缓和，再服用：","options":["氢氧化铝膏，鸡蛋白","硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐","乙酸果汁，鸡蛋白"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"2","type":"判断题","question":"电路保险丝熔断，短期内可以用铜丝或铁丝代替。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"3","type":"单项选择题","question":"由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果的行为，构成：","options":["重大责任事故罪","纵火罪","玩忽职守罪","失火罪"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"4","type":"单项选择题","question":"金属梯子不适于以下什么工作场所?","options":["坑穴或密闭场所","带电作业的工作场所","高空作业","静电"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"5","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室明火电炉与电吹风安全管理的操作包括（    ）。","options":["未经学校安全管理部门许可不使用明火电炉","有许可证使用明火电炉的，其使用位置周围无易燃物品，并配备了灭火器、砂桶等灭火设施","不使用明火电炉加热易燃易爆溶剂","明火电炉、电吹风、电热枪、电烙铁等用毕，及时拔除电源插头"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"6","type":"判断题","question":"人身上着火后赶快跑。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"人身上着火后千万不能跑，因为越跑火就越旺。这是因为人一跑反而加快了空气对流而促进燃烧，火势会更加猛烈。跑，不但不能灭火，反而将火种带到别的地方，还有可能扩大火势，这是很危险的。应该： （1）尽量先把衣服脱掉，浸入水中或用脚踩灭； （2）如果来不及脱衣服，也可以卧倒在地上，把身上的火苗压灭； （3）可以跳入附近的水池和水塘内灭火，如果烧伤面积大，就不能跳入水中以防感染； （4）切忌用灭火器直接向着火人身上喷射，因为多数灭火器的药剂会引起烧伤的创口产生感染。"},{"index":"7","type":"判断题","question":"某人因机械操作不慎，致使左手食指从指根完全离断，急救处理首先是找器皿保存断指，然后包扎残端伤口止血。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"8","type":"判断题","question":"被困在电梯中应尽快扒开门脱险。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"9","type":"判断题","question":"人员较长时间离开房间或电源中断时，要切断电源开关。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"10","type":"判断题","question":"可以在粉尘操作区饮食及吸烟。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"11","type":"判断题","question":"实验大楼出现火情时千万不要乘电梯，因为电梯可能因停电或失控，同时又因“烟囱效应”，电梯井常常成为浓烟的流通道。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"12","type":"多项选择题","question":"为了自身安全，进入陌生场所应该先了解什么？(  )","options":["查看消防栓、缓降机、救助袋等各项灭火、避难器具位置。","避难逃生方向。","安全门、梯位置，及是否未关闭、是否上锁。"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"13","type":"判断题","question":"在距离线路或变压器较近，有可能误攀登的建筑物上，必须挂有“禁止攀登，有电危险”的标示牌。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"14","type":"判断题","question":"发现被盗或人为破坏，应保护现场并立即报告保卫处。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"15","type":"判断题","question":"在实验室同时使用多种电气设备时，其总用电量和分线用电量均应小于设计容量。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"16","type":"判断题","question":"离开实验室时，实验服不得穿着外出，必须脱下并留在实验室内，更不能携带回家。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"17","type":"判断题","question":"静电可以引起爆炸、电气绝缘和电子元器件击穿。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"18","type":"判断题","question":"仪表测量，若待测量大小不明时，应从中间量程开始测量。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"解释：若待测量大小不明时，应从最大量程开始测量"},{"index":"19","type":"多项选择题","question":"用手提式干粉灭火器灭火的正确方法是（）","options":["一手提灭火器并下压压把","对准火焰根部喷射","一手紧握灭火器喷嘴","拔去保险插销"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"20","type":"单项选择题","question":"可燃气体的爆炸下限数值越低，爆炸极限范围越大，则爆炸危险性。(  )","options":["不变","不确定","越小","越大"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"21","type":"判断题","question":"心脏骤停者应立即行胸外心脏按摩术，同时拨打120。现场抢救成功的心肺复苏患者或重症患者，如昏迷、惊厥、休克、深度青紫等，应立即送医院治疗。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"22","type":"单项选择题","question":"为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是：","options":["在实验室内可吃口香糖","使用化学药品后须先洗净双手方能进食","实验室内可以吸烟","可把食物、食具带进化验室"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"23","type":"判断题","question":"使用过的实验服脱下后，不得与日常衣服放在一起，也不得放在洁净区域。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"24","type":"判断题","question":"理（除数学）、工、农、医类院系需要有专职实验室安全管理人员，文、管、艺术类、数学需要有兼职实验室安全管理人员","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"25","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室辐射安全的放射性实验废弃物处置方法包括（    ）。","options":["报废含有放射源或可产生放射性的设备，需报学校管理部门同意，并按国家规定进行退役处置","中、长半衰期核素固液废弃物有符合国家相关规定的处置方案或回收协议，并有处置记录","短半衰期核素固液废弃物放置10个半衰期经检测达标后作为普通废物处理，并有处置记录"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"26","type":"判断题","question":"烘箱（干燥箱）在加热时，门可以开启。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"27","type":"判断题","question":"溅入口中已下咽的毒物，应根据毒物的性质服解毒剂，并立即送医院。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"28","type":"判断题","question":"危险废弃物是指有潜在的生物危险、可燃易燃、腐蚀、有毒、放射性的对人环境有害的一切废弃物。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"29","type":"判断题","question":"室内发生电气火灾，应立即报警然后进行扑救。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"30","type":"多项选择题","question":"燃烧三要素是（ ）","options":["可燃物质","温度","火源","助燃物质"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"31","type":"判断题","question":"使用精密仪器时，必须严格按照操作规程进行操作，细心谨慎，避免因粗心大意而损坏仪器。如发现仪器有故障，应立即停止使用，报告教师，及时排除故障。使用后必须自觉填写登记本。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"32","type":"单项选择题","question":"在实验室区域内，可以：","options":["睡觉过夜和进行娱乐活动","做与学习、工作有关的事情","吸烟、烹饪、用膳"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"33","type":"单项选择题","question":"依据《工伤保险条例》的规定，工伤保险补偿实行（ ）补偿的原则。","options":["无过错","过错推定","按过错大小","有过错"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"34","type":"多项选择题","question":"火灾事故分为哪些等级？（ ）","options":["特别重大火灾","较大火灾","重大火灾","一般火灾"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"35","type":"单项选择题","question":"灭火器上的压力表用红、黄、绿三色表示灭火器的压力情况，当指针指在绿色区域表示：","options":["偏高","偏低","正常"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"36","type":"单项选择题","question":"火灾中对人员威胁最大的是（ ）。","options":["火","烟气","可燃物"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"37","type":"判断题","question":"建立健全安全管理规章制度，完善逐级安全责任制，贯彻执行“谁使用，谁管理”、“谁主管，谁负责”的安全工作原则。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"38","type":"判断题","question":"高校需要对实验室检查出的问题进行及时的整改，填写整改记录并存档。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"39","type":"单项选择题","question":"实验室、宿舍禁止使用电热水壶、热得快。一般电热水壶的功率为：","options":["500W左右","200W左右","100W左右","800W左右"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"40","type":"多项选择题","question":"使用ABC类干粉灭火器可以扑灭以下哪几类火灾？（  ）","options":["可燃气体火灾","可燃液体火灾","含碳固体火灾","金属火灾"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"41","type":"判断题","question":"从自己的实际情况出发，锻炼要循序渐进，不要急于求成，应做自己力所能及的动作。锻炼时间不宜过长，练习负荷不宜过重，以免过度疲劳或发生运动损伤。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"42","type":"判断题","question":"身上着火被熄灭后,应马上把粘在皮肤上的衣物脱下来。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"43","type":"判断题","question":"电流对人体的伤害有两种类型：即电击和电伤。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"44","type":"判断题","question":"干粉灭火剂是扑救精密仪器火灾的最佳选择。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"45","type":"判断题","question":"电分强电和弱电，弱电开关等元件不能用在强电电路。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"46","type":"单项选择题","question":"如发现安全防护装置损坏，应怎样做?","options":["立即通知有关部门修理","不予理会","将它拆除"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"47","type":"判断题","question":"雷电发生时，如果作业人员孤立处于暴露区时，应该立即双手抱膝下蹲，向前弯曲。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"48","type":"单项选择题","question":"在使用液化石油气时，钢瓶应该（）。","options":["卧放","直立放置","倒放"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"49","type":"多项选择题","question":"运行中的电气设备有：","options":["一经操作即有电压的电气设备","一部分带有电压的电气设备","全部带有电压的电气设备"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"50","type":"判断题","question":"高校各楼层或各实验室需要配备急救药箱，药箱不上锁、药品在保质期内。同时确认屋顶天花板安全固定。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"51","type":"多项选择题","question":"电褥子是用电热线和普通棉纺织布做成的，如果使用不当很容易发生火灾，使用中应注意以下哪几个环节？（   ）","options":["不可折叠使用","不可在弹性和伸缩性较大的床上使用","不可用水洗","不可长期通电使用"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"52","type":"判断题","question":"负载处于工作状态时，可以插、拔、接电气线路。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"53","type":"单项选择题","question":"可以用水扑灭的火灾是下列哪种物质？","options":["电器起火","棉被起火","油类起火","酒精起火"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"54","type":"判断题","question":"中毒事故中救护人员进入现场，应先抢救中毒者，再采取措施切断毒物来源。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"55","type":"判断题","question":"为了预防电击（触电），电气设备的金属外壳须接地，最好是埋设接地电阻很小专用地线。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"56","type":"单项选择题","question":"清除工作场所散布的有害尘埃时，应使用（ ）。","options":["吹风机","扫把","吸尘器"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"57","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室烘箱与电阻炉安全管理的操作包括（    ）。","options":["使用烘箱、电阻炉等加热设备时有人值守（或10-15分钟检查一次）","无烘箱位置放置过低、影响物品取用的现象","烘箱、电阻炉等不直接放置在木桌、木板等易燃物品上","加热设备边上不能放置冰箱、气体钢瓶等"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"58","type":"判断题","question":"实验室所有房间的钥匙需要有备用，存放在单位办公室或传达室内，由专人管理。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"59","type":"判断题","question":"不应用双手同时触及电器，防止触电时电流通过心脏。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":"避免人体了与电源形成回路。"},{"index":"60","type":"判断题","question":"高校必须有校级实验室安全工作领导机构，由校长或分管校长挂帅，相关职能部门参与，设办公室。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"61","type":"判断题","question":"同学发现宿舍楼的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"灭火要注意防触电，电源箱起火，要用干粉类灭火器"},{"index":"62","type":"单项选择题","question":"有人触电时，使触电人员脱离电源的错误方法是：","options":["借助工具使触电者脱离电源","抓触电人的手","切断电源","抓触电人的干燥外衣"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"63","type":"判断题","question":"在扑灭电气火灾的明火时，用水扑灭。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"64","type":"单项选择题","question":"我国消防工作的方针是：","options":["遏制种特大火灾","预防为主，防消结合","群防群治"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"65","type":"单项选择题","question":"静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏，不正确的预防措施有:","options":["在易产生静电的场所梳理头发","适当提高工作场所的湿度","计算机进行维护时，使用防静电毯","进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地棒，以消除人体电位"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"66","type":"多项选择题","question":"学校危险化学品库房内敷设的配电线路：","options":["必须穿金属管","可以不穿管敷设","必须穿难燃塑料管保护","应穿一般塑料管保护"],"answer":["A","C"],"explain":""},{"index":"67","type":"判断题","question":"安全事故处理应本着先人后物的原则，果断地、坚决地快速处置。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"68","type":"判断题","question":"高校实验室需有统一的试剂标签（用于配置试剂、合成品、样品等），信息包括名称、浓度、责任人、日期、储存条件等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"69","type":"多项选择题","question":"汽车上发生火灾时如何逃生，正确的做法有（）","options":["紧急情况下，可在车停稳后从车窗下","立即让司机停车","推挤着下车，自己逃命重要","打开车门有秩序地下车"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"70","type":"判断题","question":"大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"71","type":"判断题","question":"低压设备或做耐压实验的周围栏上可以不用悬挂标示牌。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"72","type":"判断题","question":"急性中毒发生时，救护人员在抢救前要做好自身呼吸系统和皮肤的防护，以免自身中毒、使事故扩大。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"73","type":"多项选择题","question":"下列说法有错的有：","options":["在人多的地方放鞭炮","蚊香应尽量远离可燃物体","保险丝越粗越好","自家的液化气残液可以自己倒掉"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"74","type":"判断题","question":"隔离灭火法是将可燃物与引火源或氧气隔离开来，可防止火势继续扩大。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"75","type":"判断题","question":"扑救毒害性、腐蚀性或燃烧产物毒害性较强的火灾时，必须配戴防护面具。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"76","type":"判断题","question":"在着火和救火时，若衣服着火，要赶紧跑到空旷处用灭火器扑灭。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"77","type":"多项选择题","question":"室内消火栓箱内一般应配置有：","options":["消防栓","消防水枪","消防水带","消防水喉"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"78","type":"判断题","question":"实验室内不得停放自行车、电动车、汽车。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"79","type":"单项选择题","question":"因实验需要拉接电源线,下列哪种说法是正确的？","options":["插座不足时，可连续分接","插座不足时，可连续串接","不得任意放置于通道上，以免因绝缘破损造成短路或影响通行","不考虑负荷容量"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"80","type":"单项选择题","question":"被电击的人能否获救，关键在于（ ）。","options":["人体电阻的大小","触电的方式","能否尽快脱离电源和施行紧急救护","触电电压的高低"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"81","type":"判断题","question":"不得堵塞实验室逃生通道。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"82","type":"多项选择题","question":"室内火灾的发展过程可分为：","options":["初起阶段","阴燃阶段","发展阶段","下降阶段"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"83","type":"单项选择题","question":"学校主管实验室安全的负责人在岗（  ）年内通过了上一级组织的实验室安全培训，方可持有效证书。","options":["一年","两年","三年","四年"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"84","type":"多项选择题","question":"发生火灾后，如何逃生?（   ）","options":["发生火灾后，应选择电梯逃生","楼道内烟雾过浓，无法冲出时，应利用窗户阳台逃生，拴上安全绳或床单逃生。","逃离火场的路线上遇有浓烟烈火时，必须把自己的衣服淋湿，再找一块湿毛巾捂住口鼻，以起到隔热虑毒的作用。","在有浓烟的情况下，采用低姿势撤离，视线不清时，手摸墙壁徐徐撤离。"],"answer":["B","C","D"],"explain":""},{"index":"85","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室辐射安全的采购、转让转移与运输操作包括（    ）。","options":["放射源和放射性物质的采购和转让转移需有学校及政府环保部门的审批备案材料","放射源和放射性物质的转移和运输无需学校及公安部门的审批备案材料","放射源和放射性物质变更需及时登记台帐"],"answer":["A","C"],"explain":""},{"index":"86","type":"判断题","question":"实验室安全事故的表现形式主要有：火灾、爆炸、中毒、灼伤、病原微生物感染、辐照和机电伤人等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"87","type":"多项选择题","question":"假设当你发现宿舍楼起火时，你已被火势围困，最恰当的处理方式是（　）。","options":["站在窗口大声呼救，以吸引消防队员的注意","披上淋湿的毛毯冲出去","躲在床底、衣柜等处","找个安全的角落（如卫生间）躲起来，用棉布等封堵门窗，并不断泼水降温，防止烟火窜入，等待救援"],"answer":["A","D"],"explain":""},{"index":"88","type":"判断题","question":"实验室内应使用空气开关并配备必要的漏电保护器；电气设备应配备足够的用电功率和电线，不得超负荷用电；电气设备和大型仪器须接地良好，对电线老化等隐患要定期检查并及时排除。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"89","type":"单项选择题","question":"人体静电的危害不包括（ ）方面。","options":["对静电敏感的电子产品的工作造成障碍","引起电气装置能耗增大","引发爆炸和火灾","人体电击及由此引起的二次事故"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"90","type":"单项选择题","question":"生物实验中的一次性手套及沾染EB致癌物质的物品，应：","options":["丢弃在普通垃圾箱内","随意放在实验室","统一收集和处理"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"91","type":"多项选择题","question":"有关高校实验室气体安全管理说法正确的包括（     ）。","options":["需要有气体钢瓶台帐，钢瓶颜色和字体清楚，在用气体有检验合格标识。需更换的气瓶应有标识","可燃性气体与氧气等助燃气体不混放","涉及剧毒、易燃易爆气体的场所，配有通风设施和合适的监控报警装置等；张贴必要的安全警示标识","大量惰性气体或CO2存放在有限空间内时需加装氧气含量报警器","危险气体钢瓶存放点通风、远离热源；无气体钢瓶放在走廊、大厅等公共场所的现象"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"92","type":"判断题","question":"发生各类案件时应立即报案，妥善保护案发现场，若有人受伤，在救人时应尽可能记住现场破坏前的情况（如手机拍照等）。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"93","type":"单项选择题","question":"实验中被玻璃划伤，应首先如何处理？","options":["先止血","立刻就医","应先把碎玻璃从伤处挑出","大量水冲洗"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"94","type":"判断题","question":"不得在冰箱、烘箱等加热、产热设备附近放置纸板、化学试剂、气体钢瓶等物品。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"95","type":"单项选择题","question":"漏电保护器对下例哪种情况不起作用？","options":["单手碰到带电体","双手碰到两相电线（此时人体作为负载，已触电）","人体碰到漏电机壳","人体碰到带电设备"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"96","type":"判断题","question":"自然地形跑步时要注意做好缓冲动作，用全脚掌先着地，后蹬程度和前摆高度要小一些。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"97","type":"判断题","question":"短路是指电气线路中相线与相线，相线与零线或大地，在未通过负载或电阻很小的情况下相碰，造成电气回路中电流大量增加的现象。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"98","type":"判断题","question":"电路或电器着火时，使用二氧化碳灭火器灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"99","type":"多项选择题","question":"作业现场应具备哪些基本条件？","options":["经常有人工作的场所及施工车辆上宜配备急救箱，存放急救用品，并应指定专人经常检查、补充或更换","作业现场的生产条件和安全设施等符合有关标准、规范的要求，工作人员的劳动防护用品应合格、齐备","各类作业人员应被告知其作业现场和工作岗位存在的危险因素、防范措施及事故应急处理措施","现场使用的安全工器具应合格并符合有关要求"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"100","type":"判断题","question":"不使用绝缘损坏或接地不良的电器设备。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"101","type":"单项选择题","question":"学校教学楼应配备的灭火器型号是（   ）","options":["BC干粉灭火器","ABC干粉灭火器","泡沫灭火器"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"102","type":"判断题","question":"实验室走廊不能放木制桌子、柜子等易燃物品，但可以放金属柜、冰箱等。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"103","type":"判断题","question":"使用手提式灭火顺序为：人站在上风头、拔出铁销子拉环、将喷嘴对住火源、用手压住提手（压手）、这时灭火剂即可喷出。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"104","type":"判断题","question":"实验结束后，要关闭设备，断开电源，并将有关实验用品整理好。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"105","type":"多项选择题","question":"高校需完善实验室安全管理制度，包括（       ）。","options":["实验室技术安全管理办法","实验室安全责任追究制度","实验室安全检查制度","各类安全管理规定","各类应急预案"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"106","type":"判断题","question":"高校开展未经灭活的高致病性病原微生物（列入一类、二类）相关实验和研究，必须在BSL-3/ABSL-3、BSL-4/ABSL-4实验室中进行。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"107","type":"判断题","question":"煤气用后一定关好，如发现实验室内有煤气味应立即开窗、自然通风，并且此时禁止使用明火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"108","type":"单项选择题","question":"按照国家工程建筑消防技术标准施工的项目竣工时，（ ）经公安消防机构进行消防验收。","options":["应当","必须","可以"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"109","type":"单项选择题","question":"实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时，以下哪种行为是正确的？","options":["沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门","从楼上向楼下外逃时可以乘电梯","打开实验室门后不用随手关门"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"110","type":"多项选择题","question":"不符合高校实验室化学试剂存放安全的操作有（    ）。","options":["腐蚀溶剂未配有托盘类的二次泄漏防护容器","化学试剂标签有脱落、模糊现象","存放点通风、隔热、避光、安全；有机溶剂远离热源","有存放大桶试剂现象、有大量存放化学试剂现象（用量较大的试剂存量无需控制在一周计划用量之内）","如单个实验装置存在10L以上甲类物质储罐，或20L以上乙类物质储罐，或50L以上丙类物质储罐，需加装泄露报警器及通风联动装置"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"111","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室生物安全的生物实验废弃物处置包括（    ）。","options":["学校有统一的生化固体废弃物标签","实验动物实验结束后，送学校中转站或收集点，统一处理","与有资质的单位签约处置生化废弃物，有处置记录","有毒有害生化实验废弃物和生活垃圾不混放"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"112","type":"判断题","question":"实验室必须妥善保管消防器材和防盗装置，并定期检查。消防器材不得移作它用，周围禁止堆放杂物。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"113","type":"单项选择题","question":"当遇到火灾时，要迅速向（ ）逃生。","options":["着火相反的方向","人员少的方向","人员多的方向","安全出口的方向"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"114","type":"多项选择题","question":"以下哪几项是诱发安全事故的原因：","options":["人的不安全行为","劳动组织管理的缺陷","设备的不安全状态","不良的工作环境"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"115","type":"判断题","question":"作试验时，关合刀闸应当尽量慢以保护设备。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"116","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室正确选用防护用品的操作包括（    ）。","options":["凡进入实验室人员需穿长袖实验服或防护服","按需要佩戴防护眼镜（如进行化学实验、有危险的机械操作等）","涉及化学和高温实验时，不得佩戴隐形眼镜","特殊场所按需佩戴安全帽、防护帽，无长发散露在外的现象","防化服分散存放在安全场所，紧急情况下便于取用"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"117","type":"多项选择题","question":"如果不慎发生割伤事故应如何处理？","options":["及时送医院治疗","先将伤口处的玻璃碎片取出","伤口较大或割破了主血管，则应用力按住主血管，防止大出血","若伤口不大，用蒸馏水洗净伤口，再涂上红药水，撒上止血粉用纱布包扎好"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"118","type":"单项选择题","question":"在有电阻、电容、电感的电路中，电源电压是几十伏，电容或电感的电压可以是：","options":["不会触死人","几十伏","超过百伏","不超过电源电压"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"119","type":"判断题","question":"不能用铁柄毛刷清扫电源开关和用湿布擦电源开关。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"120","type":"判断题","question":"电炉、烘箱等用电设备在使用中，使用人员不得离开。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"121","type":"判断题","question":"踝关节韧带扭伤以后立即冷敷，加压包扎固定。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"122","type":"判断题","question":"可以将无毒无害试剂当作有毒有害试剂处理。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"123","type":"判断题","question":"动力配电箱的闸刀开关(学校已规定不得使用)可以带负荷拉开。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"124","type":"判断题","question":"冷却灭火法是将可燃物冷却到其燃点以下，停止燃烧反应。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"125","type":"单项选择题","question":"学校层面的安全检查每年不少于（     ）次。","options":["1","2","3","4"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"126","type":"单项选择题","question":"为防止肌肉痉挛，夏季进行长时间的运动时，要注意补充（ ）；冬季锻练时,要注意保暖。","options":["水","糖","钙","盐份"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"127","type":"判断题","question":"可将食物储藏在实验室的冰箱或冷柜内。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"128","type":"判断题","question":"实验室内严禁吸烟、饮食，或把食具带进实验室。实验完毕，必须洗净双手。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"129","type":"多项选择题","question":"以下那些原因引起电气设备火灾？","options":["电火花和电弧","过负荷","接触电阻热","短路"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"130","type":"判断题","question":"实验室内电气设备及线路设施必须严格按照安全用电规程和设备的要求实施，不许乱接、乱拉电线，墙上电源未经允许，不得拆装、改线。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"131","type":"多项选择题","question":"某学校的一名职工拨打119谎称办公楼起火，按照消防法的规定公安消防机构可以给予（   ）行政处罚。","options":["十日以下拘留","警告","十五日以下拘留","二百元以上五千元以下罚款"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"132","type":"判断题","question":"禁止在实验室吃、喝、化妆，但实验室内可以存放人类食物和饮料","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"133","type":"多项选择题","question":"怎样正确安全使用台灯?","options":["灯泡功率不得超过60瓦","不能用纸做灯罩","远离可燃物"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"134","type":"判断题","question":"雷电发生时，如果作业人员孤立处于暴露区并感到头发竖起时，应该立即双膝下蹲，向前弯曲，双手抱膝。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"135","type":"单项选择题","question":"在体育锻炼时或体育锻炼后即刻，立即测10秒钟的心率和脉搏，就一般体育锻炼者来说，运动后即刻的心率最好不要超过多少次/10秒？","options":["30次","35次","20次","25次"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"136","type":"多项选择题","question":"使用供电延长线应注意下列各项：","options":["不得任意放置於通道上，以免因绝缘破损造成短路。","插座不足时，不能连续串接,  以免造成超载或接触不良","插座不足时，不能连续分接，以免造成超载或接触不良"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"137","type":"多项选择题","question":"预防窃案的方法有：","options":["搞好防范工作","不留外人住宿","钥匙妥为保管","随手锁门、关窗配合"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"138","type":"单项选择题","question":"关于高校实验室基础用电安全，理解正确的是（   ）。","options":["插头插座功率无需匹配，可以私自改装","不乱拉乱接电线，无电线老化、使用花线和木质配电板","多个大功率仪器使用同一个接线板","能将多个接线板串联、接线板直接放在地面","可以有电源插座未固定、插座插头破损现象"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"139","type":"判断题","question":"当断线落地或大电流从接地装置流入大地时，若人站在附近则可能在两脚之间产生跨步电压。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"140","type":"判断题","question":"《中华人民共和国消防法》是我国消防工作的最高法律。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"141","type":"判断题","question":"电击（触电）通常指因为人体接触带电的线路或设备而受到伤害的事故。为了避免电击（触电）事故的发生，设备须可靠接地和人体对地绝缘。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"142","type":"判断题","question":"接临时电源要用合格的电源线，电源插头、插座要安全可靠，损坏的不能使用，电源线接头要用绝缘胶布包好","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"143","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室生物安全的操作与管理包括（    ）。","options":["有病原微生物保藏、实验使用、销毁的记录","在合适的生物安全柜中进行实验","对病原微生物的操作具有相应的个人防护措施","用于解剖的实验动物须经过检验检疫合格","解剖实验动物时，必须做好个人防护"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"144","type":"单项选择题","question":"实验室、办公室等用电场所如需增加电器设备，以下说法正确的是？","options":["老师自行改装","学生可以私自改接","须经学校有关部门批准，并由学校指派电工安装"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"145","type":"单项选择题","question":"爆炸性混合物燃爆最强烈的浓度是____。(  )","options":["爆炸极限","爆炸下限","爆炸上限","爆炸反应当量浓度"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"146","type":"单项选择题","question":"电动工具的电源引线，其中黄绿双色线应作为（ ） 线使用。","options":["工作零","相","保护接地"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"147","type":"判断题","question":"实验室如发现存在安全隐患，要及时向所在学院和实验室负责人、保卫处、实验室处报告，并采取措施进行整改。对安全隐患隐瞒不报或拖延上报的，学校将对相关责任人进行严肃处理。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"148","type":"多项选择题","question":"高校实验室应急喷淋装置需要做到（     ）。","options":["化学和生物类实验室有应急喷淋装置和洗眼装置，且正常有效并有巡检记录","应急喷淋装置水管总阀处常开状，喷头下方无障碍物","应急喷淋装置水压能保障出水畅通，洗眼装置的水压适中以保证一定的出水高度","实验室内有毛巾或毛巾毯并置于应急喷淋装置附近，随时可用"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"149","type":"判断题","question":"实验室的电源总闸没有必要每天离开时都关闭，只要关闭常用电气的电源即可。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"150","type":"单项选择题","question":"漏电保护器的使用是防止:","options":["触电事故","电荷超负荷","电压波动"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"151","type":"单项选择题","question":"雷电由于瞬间的强大电流释放巨大能量，不仅会伤及人员，还会损坏设备，甚至引起火灾。 请在下列选项中选择室内防止雷电灾害的最主要的一项措施。","options":["雷雨时不使用计算机上网，而且尽可能关闭机器，拔掉电源线和网线","在较高建筑的顶端及露天的配电设施要装避雷装置","雷雨发生时不使用手机。"],"answer":["B"],"explain":"采用避雷装置，可以主动保护室内的所有设备，而在雷雨时不使用设备，是被动的防护。"},{"index":"152","type":"判断题","question":"二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"153","type":"单项选择题","question":"实验室安全管理实行哪种管理？","options":["院（系）、实验室两级管理","实验事自行管理","校、（院）系、实验室三级管理","校、（院）系两级管理"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"154","type":"单项选择题","question":"保险丝常用低熔点材料制成,下列哪些材料可以用作保险丝:","options":["铜丝","铁丝","铅丝"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"155","type":"判断题","question":"在触电现场，若触电者已经没有呼吸或脉搏的表现，此时可以判定触电者已经死亡，可以放弃抢救。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"触电者往往有假死现象"},{"index":"156","type":"单项选择题","question":"某从业人员通过安全教育培训，掌握了岗位操作规程，但因未遵守操作规程而造成事故，则该行为人应负（ ）责任。","options":["重要","直接","次要","间接"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"157","type":"单项选择题","question":"当单位或个人受到消防部门处罚而认为不应该或不恰当时，其应享有的权利是（  ）","options":["陈述","申请复议","申辩"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"158","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室辐射安全的实验室资质与个人要求包括（    ）。","options":["取得“辐射安全许可证”，并按规定在放射性核素种类和用量许可范围内开展实验","放射性操作人员经过了专门培训，有《辐射安全与防护培训学习合格证书》","涉辐人员按时参加职业体检","涉辐人员佩带个人剂量计，并按时进行剂量检测（3个月一次），提供合格的个人剂量检测报告"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"159","type":"判断题","question":"当被热烧伤时,普通正确的急救方法应该是以最快的速度用冷水冲洗烧伤部位。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":"沸水、蒸气烫伤——立即剪开衣袖、裤袜，然后将湿衣服、裤袜脱去，肢体可浸于冷水中以减轻疼痛，创面包扎。 　　热烧伤——迅速离开致伤现场，衣服着火者，应立即卧倒，在地上慢慢打滚或用水、大衣或雨衣等灭火，或立即将着火衣服脱去。切勿直立奔、呼喊以免助长燃烧引起呼吸道烧伤，也不要用双手扑火。 　　化学烧伤——强酸烧伤立即用大量清水或3%～5%碳酸氢钠液冲洗创面强碱烧伤用大量清水或1%～2%醋酸冲洗创面生石灰烧伤应先去净石灰粉粒后，再用大量清水冲洗磷烧伤最好浸泡在流水中冲洗，除去磷颗粒，创面用湿纱布包扎或暴露创面，忌用油质敷料或药膏。 　　电烧伤——先作心肺复苏抢救生命，再处理创面。创面保护 用敷料包扎，若无敷料可用清洁床单、被单、衣服等包裹转送医院。转运 原则转送当地医院，如当地无条件治疗需要转送者，应掌握运送时机"},{"index":"160","type":"判断题","question":"因实验需要，仪器设备可以随便拆装。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"161","type":"单项选择题","question":"实验开始前应该做好哪些准备？","options":["了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项","以上都是","应仔细检查仪器是否有破损，掌握对使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作","必须认真预习，理清实验思路"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"162","type":"判断题","question":"高校实验室采购高致病性病原微生物需经学院和学校审批，报行业主管部门批准，有记录。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"163","type":"判断题","question":"在一经合闸即可送电到工作地点的开关和刀闸的操作把手上，均应悬挂“禁止合闸，有人工作”的标示牌。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"164","type":"判断题","question":"若宿舍门外已被大火封死，要紧闭房门，用湿毛巾等堵塞门缝，在室内等待救援。（ ）","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"165","type":"单项选择题","question":"电线插座损坏时，既不美观也不方便工作，并造成：","options":["空气开关跳闸","以上都是","触电伤害","吸潮漏电"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"166","type":"判断题","question":"电路或电器着火时，可用泡沫灭火器灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"167","type":"单项选择题","question":"如果实验出现火情，要立即：","options":["打开实验室门，尽快疏散、撤离人员","停止加热，移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火","用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"168","type":"判断题","question":"身边有人严重触电，应当首先切断电源，然后进行紧急抢救如人工呼吸，并立即拨打急救电话120。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"169","type":"多项选择题","question":"使用大功率电器会造成以下那些后果：","options":["没有不良后果,能给我们带来方便","会使电力线路负荷太重而发生跳闸事故","电灯变暗","长期使用会使电线因长期超负荷输电而老化极易引发火灾"],"answer":["B","C","D"],"explain":""},{"index":"170","type":"判断题","question":"发现有人触电，应立即切断电源，使触电人脱离电源，然后进行急救，如在高处，要做好防止坠落的措施。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"171","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室辐射安全中激光安全的操作包括（    ）。","options":["有激光器的安全使用方法，激光设备有激光危害标识","功率较大的激光器有互锁装置、防护罩","操作人员有穿戴防护眼镜等防护用品","操作人员可以带手表等能反光的物品","激光照射方向不会对他人造成伤害"],"answer":["A","B","C","E"],"explain":""},{"index":"172","type":"判断题","question":"在开放实验室，外来人员可随便操作实验室仪器设备。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"173","type":"判断题","question":"烘箱、微波炉、电磁炉、饮水加热器、灭菌锅等高热能电器设备的放置地点应远离易燃、易爆物品。同时，规范操作，避免饮水加热器、灭菌锅等无水干烧。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"174","type":"判断题","question":"在实验室发生事故时，现场人员应迅速组织、指挥，切断事故源，尽量阻止事态蔓延、保护现场；及时有序地疏散学生等人员，对现场已受伤人员作好自助自救、保护人身及财产。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"175","type":"单项选择题","question":"含（  ）的水可以清洗掉水果蔬菜表面的农药。","options":["酸性洗涤剂","中性洗涤剂","碱性洗涤剂"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"176","type":"判断题","question":"可以用湿布擦电源开关。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"177","type":"判断题","question":"实施急救的顺序：若有呼吸心跳停止的，先行复苏，然后是止血、包扎、骨折固定或脱臼复位（固定）、搬运","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"178","type":"单项选择题","question":"据统计，火灾中死亡的人有80%以上属于（   ）","options":["跳楼或惊吓致死","烟气窒息致死","被火直接烧死"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"179","type":"单项选择题","question":"实验室电器设备所引起的火灾，应：","options":["用泡沫灭火器灭火","用水灭火","用二氧化碳或干粉灭火器灭火"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"180","type":"判断题","question":"如遇呼吸道吸进有毒气体、蒸气、烟雾而引起呼吸系统中毒时，应立即将病人移至室外空气新鲜的地方，解开衣领，使之温暖和安静，切勿随便进行人工呼吸。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"181","type":"判断题","question":"如果可燃液体在容器内燃烧时，应从容器的一侧上部向容器中喷射但注意不能将喷流直接喷射在燃烧液面上，防止灭火剂的冲力将可燃液体冲出容器而扩大火势。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"182","type":"判断题","question":"电工可以穿防静电鞋工作。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"绝对不可以，必须穿绝缘鞋"},{"index":"183","type":"单项选择题","question":"在遇到高压电线断落地面时，导线断落点多少米内，禁止人员进入。","options":["30","10","20","50"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"184","type":"判断题","question":"出现内伤如挫伤、肌肉拉伤、关节扭伤、滑囊炎、腱鞘炎等24小时内一般用冷敷，加压包扎，抬高受伤的肢体等方法，尽可能减少受伤部位的出血。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"185","type":"判断题","question":"生产经营单位的安全部门负责人对本单位的安全生产工作全面负责。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"186","type":"判断题","question":"任何单位和个人不得在电子公告系统、聊天室、网络新闻组上发布、谈论和传播国家秘密信息。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"187","type":"多项选择题","question":"实验室逃生计划应怎么做：","options":["应熟悉楼层内的消防设备及其使用方法。","应预先模拟火灾一旦发生时，应循什么途径逃生。","应先熟悉所住楼层的各逃生路线，并随时做好迅速撤离的准备。"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"188","type":"单项选择题","question":"《中华人民共和国消防法》自（   ）起施行。","options":["2001年","1998年","1997年"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"189","type":"判断题","question":"实验室人员必须定期检查设备、水电线路、门窗等是否完好，如发现问题，必须及时进行维修。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"190","type":"判断题","question":"护送病人时，应取掉口中异物，采用平卧位，头部稍低，保持呼吸畅通。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"191","type":"单项选择题","question":"配电盘（箱） 、开关、变压器等各种电气设备附近不得:","options":["堆放易燃、易爆、潮湿和其他影响操作的物件","设置围栏","设放灭火器"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"192","type":"判断题","question":"实验过程中用到自制的非标设备时，禁止私拉乱接电线，要请专业电气工程师按照标准安全的连接，同时报请实验室管理员批准。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"193","type":"判断题","question":"高校实验室贮存危险化学品的冰箱为防爆冰箱或经过防爆改造的冰箱，禁止使用无霜冰箱储存易燃易爆试剂。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"194","type":"判断题","question":"如果得知附近的同学触电，应立即告知老师和其他同学，但决不可立即触碰已触电同学，以免伤亡事故扩大。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"195","type":"多项选择题","question":"引起火灾蔓延的主要因素是什么？","options":["热传导","热辐射","热对流","飞火"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"196","type":"多项选择题","question":"有关高校实验室中各类管控药品安全管理说法正确的包括（    ）。","options":["各类管控药品采购有校内报批流程，并建档","易制毒品、易制爆品购买前须经公安部门审批,或按照政府管理的规定要求采购，并凭证向具有经营许可资质的单位购买","易制毒品、易制爆品分类存放、专人保管，做好领取、使用、处置记录。其中第一类易制毒品实行“五双”管理制度","麻醉药品、精神药品等购买前须向食品药品监督管理部门申请，报批同意后向定点供应商或者定点生产企业采购，储存于专门的保险柜中，有规范的领取、使用、处置台账","爆炸品的采购、运输、存储、使用、销毁按照公安部门的要求执行"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"197","type":"单项选择题","question":"公安消防人员在灭火过程中，应当（  ）。","options":["优先灭火","优先救人","优先抢救财物"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"198","type":"判断题","question":"当有人呼吸系统中毒时，应迅速使中毒者离开现场，移到通风良好的环境，令中毒者呼吸新鲜空气，情况严重者应及时送医院治疗。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"199","type":"判断题","question":"搬动风扇、照明灯和移动电焊机等电气设备时，应在切断电源的情况下进","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"200","type":"多项选择题","question":"依据《安全生产法》的规定，生产经营单位的主要负责人对本单位安全生产工作负有的职责有（ ）。","options":["保证本单位安全生产投入的有效实施","向从业人员如实告知作业场所存在的危险因素，监督劳动防护用品的使用","及时、如实报告生产安全事故","督促、检查本单位的安全生产工作，及时消除安全生产事故隐患","组织制定并实施本单位的生产安全事故应急救援预案"],"answer":["A","C","D","E"],"explain":""},{"index":"201","type":"单项选择题","question":"根据卫生部规定，人间传染的病原微生物按危害程度可分为四类，其中哪类危害程度最高？","options":["第一类","第二类","第四类","第三类"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"202","type":"判断题","question":"实验室发生火灾先切断煤气、电源再用灭火器扑救","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"203","type":"判断题","question":"创伤伤口内有玻璃碎片等大块异物时,应在去医院救治前尽快取出。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"204","type":"多项选择题","question":"物质燃烧必须同时具备的条件是：","options":["点火源","助燃物","可燃物","温度"],"answer":["A","B","C"],"explain":"温度是物质的状态属性，燃烧必须：有点火源，有助燃物，有可燃物，缺一不可。"},{"index":"205","type":"单项选择题","question":"实验室保险丝能不能用铜丝代替？","options":["能","不能","不一定"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"206","type":"判断题","question":"有人低压触电时，应该立即伸手将他拉开。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"207","type":"单项选择题","question":"在相对封闭的房间里发生火灾时：","options":["只能开窗","不能随便开启门窗","只能开门"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"208","type":"判断题","question":"电器设备或带电系统着火，可用二氧化碳灭火器或四氯化碳灭火器。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"209","type":"判断题","question":"利用江河水域进行游泳锻炼时，要事先了解水域的水温，漩涡，水流，深水区、浅水区，水底水中情况等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"210","type":"单项选择题","question":"任何单位（  ）都有参加组织的灭火工作的义务。","options":["男性公民","成年公民","包括少年儿童在内的所有人员"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"211","type":"判断题","question":"高校实验室安全防范设施需达到安全要求，BSL-2/ABSL-2及以上安全等级实验室须有门禁和准入制度。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"212","type":"单项选择题","question":"雷电放电具有( ) 的特点。","options":["电流小，电压高","电流大，电压高","电流大，电压低"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"213","type":"单项选择题","question":"公安消防队救火：","options":["只收救火成本费","收取所有费用","不收任何费用"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"214","type":"单项选择题","question":"在火灾中，由于毒性造成人员伤亡的罪魁祸首是（   ），火灾中约有一半的人员死亡是由它造成的，另一半由直接烧伤、爆炸压力及其他有毒气体引起。","options":["CO","SO","CL2","CO2"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"215","type":"单项选择题","question":"国内民用照明电路电压为以下哪种?","options":["交流电压110伏","交流电压220伏","交流电压280伏","直流电压220伏"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"216","type":"单项选择题","question":"如果触电者伤势严重，呼吸停止或心脏停止跳动，应竭力施行(  )和胸外心脏挤压。","options":["按摩","点穴","人工呼吸"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"217","type":"判断题","question":"实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"218","type":"判断题","question":"实验室内彼此保持安静，不得进行娱乐活动。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"219","type":"多项选择题","question":"在有人触电时借助符合相应电压等级的绝缘工具可采用哪些方法使触电人员脱离低压电源","options":["借助工具使触电者脱离电源","切断电源","挑拉电源线","割断电源线"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"220","type":"判断题","question":"发生触电事故时，在保证救护者本身安全的同时，必须首先设法使触电者迅速脱离电源，然后进行以下抢修工作。（1） 解开妨碍触电者呼吸的紧身衣服。（2） 检查触电者的口腔，清理口腔的粘液，如有假牙，则取下。（3） 立即就地进行抢救，如呼吸停止，采用口对口人工呼吸法抢救，若心脏停止跳动或不规则颤动，可进行人工胸外挤压法抢救。决不能无故中断。如果现场除救护者之外，还有第二人在场，则还应立即进行以下工作：1） 提供急救用的工具和设备。2） 劝退现场闲杂人员。3） 保持现场有足够的照明和保持空气流通。4） 向领导报告，并请医生前来抢救。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"221","type":"判断题","question":"实验室门上应有观察窗，外开门不阻挡逃生路径。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"222","type":"单项选择题","question":"被电击的人能否获救，关键在于：","options":["能否尽快脱离电源和施行紧急救护","人体电阻","触电电压的高低","触电的方式"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"223","type":"判断题","question":"东南大学保卫处值班电话：九龙湖 52090110丁家桥 83272438四牌楼 83793110晓庄 85325416","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"224","type":"单项选择题","question":"造成触电事故的因素是：","options":["磁场","电压","电场","电流流过人体"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"225","type":"判断题","question":"高校实验室科研教学活动中产生和排放的废气、废液、固体废物、噪声、放射性等污染物，应按环境保护行政主管部门的要求进行申报登记、收集、运输和处置。严禁把废气、废液、废渣和废弃化学品等污染物直接向外界排放。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"226","type":"判断题","question":"在潮湿或高温或有导电灰尘的场所，实验时应该降低电压供电。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"227","type":"单项选择题","question":"阻拦报火警或者谎报火警的给予（    ）处罚。","options":["警告、罚款或者十日以下拘留","劳动教养","撤掉其电话"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"228","type":"单项选择题","question":"电分强电和弱电。下列说法正确的是：","options":["弱电开关等元件可用在强电电路","强电和弱电开关等元件可通用","开关不分强弱","弱电开关等元件不可用在强电电路"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"229","type":"判断题","question":"液体着火时，应用灭火器灭火，不能用水扑救或其它物品扑打。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"230","type":"判断题","question":"禁止穿拖鞋、背心、短裤（裙）进入实验室，高跟鞋可以进实验室。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"231","type":"多项选择题","question":"遭遇火灾脱险的不正确的方法是：","options":["必须跳楼时要尽量缩小高度，做到双脚先落地。","利用绳索等，顺绳索滑落到地面","使用电梯快速脱离火场","在平房内关闭门窗，隔断火路，等待救援"],"answer":["C","D"],"explain":""},{"index":"232","type":"单项选择题","question":"低压验电笔一般适用于交、直流电压为（ ） V 以下。","options":["500","380","220"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"233","type":"判断题","question":"通过专项经费或自筹经费投入实验室安全建设与管理，实验室安全检查中的隐患整改经费才能够落实。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"234","type":"单项选择题","question":"眼睛被消毒液灼伤后，正确的急救方法是（   ）。","options":["点眼药膏","马上到医院看急诊","立即打开眼睑，用清水冲洗眼睛","点眼药水"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"235","type":"判断题","question":"人体触电，双手触电致死比单手触电致死的概率要大得多。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"236","type":"多项选择题","question":"ABC干粉灭火器适用于：","options":["有机溶剂起火","可燃气体起火","电器起火"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"237","type":"多项选择题","question":"电器设备或带电系统着火，可用以下哪些方式灭火？","options":["四氯化碳灭火器","二氧化碳灭火器","泡沫灭火器","干粉灭火器"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"238","type":"单项选择题","question":"工作地点相对湿度大于 75% 时， 则此工作环境属于 （ ） 易触电的环境。","options":["一般","危险","特别危险"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"239","type":"判断题","question":"眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，然后送医院诊治。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"240","type":"判断题","question":"高校实验室需要配备化学实验废弃物分类容器，并对化学废弃物进行分类存放（应避免易产生剧烈反应的物品混放）、包装严密，并贴好标签，及时送学校中转站或收集点。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"241","type":"判断题","question":"有“严禁烟火”警示牌的大楼和实验室，可不必配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施和有明显标志。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"242","type":"判断题","question":"可以用潮湿的手碰开关、电线和电器。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"243","type":"单项选择题","question":"有关高校实验室中剧毒品安全管理说法错误的是（    ）。","options":["剧毒品购买前须经公安部门审批，并凭证向具有经营许可资质的单位购买校职能部门负责校内审批，并保留资料、建立档案","需要配备专门的保险柜并固定，实行双人双锁保管（只有2名分别掌管了钥匙和密码的保管人同时到场时才能开启保险柜），需配备报警及监控设备","对于具有高挥发性、低闪点的剧毒品应存放在具有防爆功能的冰箱内，并配备双锁，实行双人双锁保管","执行单人收发、单人运输，有记录使用时有一人在场即可，且计量取用后立即放回保险柜，并做好记录","有规范的剧毒品处置方法，双人签字记录不得私自从外单位获取剧毒品"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"244","type":"单项选择题","question":"到床底、阁楼找东西时，应用（ ）照明。","options":["手电筒","油灯","蜡烛"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"245","type":"判断题","question":"在充满可燃气体的环境中，可以使用手动电动工具","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"不能，会产生火花，极易引发爆炸"},{"index":"246","type":"判断题","question":"建立二级单位的安全责任体系，所有实验房间（不包括其它校区）都需明确安全责任人。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"247","type":"判断题","question":"计算机使用完毕后，应将显示器的电源关闭，以避免电源接通，产生瞬间的冲击电流。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"248","type":"判断题","question":"实验大楼因出现火情发生浓烟时应迅速离开，当浓烟已穿入实验室内时，要沿地面匍匐前进，因地面层新鲜空气较多，不易中毒而窒息，有利于逃生。当逃到门口时，千万不要站立开门，以避免被大量浓烟熏倒。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"249","type":"单项选择题","question":"在火灾逃生方法中，以下不正确的是：","options":["躲在床底下，等待消防人员救援","马上从最近的消防通道跑到安全地点","用湿毛巾捂着嘴巴和鼻子","弯着身子快速跑到安全地点"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"250","type":"判断题","question":"湿手不能触摸带电的电器，不能用湿布擦拭使用中的电器。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"251","type":"判断题","question":"使用钳形电流表时，应注意钳形电流表的量程。测量时戴绝缘手套，站在绝缘垫上，不得触及其它设备，以防短路或接地。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"252","type":"多项选择题","question":"在高校的实验室内，应当做到（    ）。","options":["不放无关物品，如电动车、自行车等","不存放或烧煮食物、饮食","不睡觉过夜","无吸烟现象","化学、生物类实验室不使用可燃性蚊香。其它实验室如需使用，其底盘必须是金属的"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"253","type":"多项选择题","question":"遭遇火险正确脱险方法有下面的哪几条？","options":["身上着火，可就地打滚或用厚重的衣物压灭火苗","披上浸湿的衣物，向安全出口方向逃生","用床单、衣服等自制简易救生绳从楼上小心滑下","用湿毛巾掩住口鼻，从安全通道匍匐前进"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"254","type":"单项选择题","question":"在火灾初发阶段，应采取哪种方法撤离？","options":["跳楼逃生","用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离","乘坐电梯","跑到楼顶呼救"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"255","type":"判断题","question":"在熟睡时，听到火警信号后正确的做法是：1、用手试一试门是否热，如是冷的，可开门逃生；2、准备好湿毛巾；3、切勿随意跳楼，自制救生绳索后再设法安全着落；4、利用自然条件作为救生滑道。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"256","type":"判断题","question":"灭火器按其移动形式可分为：手提式和推车式。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"257","type":"多项选择题","question":"在高校实验室中，正确处理各类化学试剂的做法包括（      ）。","options":["无使用饮料瓶存放试剂、样品的现象。如确需存放，必须撕去原包装纸，贴上专用标签纸。","原标签纸未撕去的空试剂瓶中不能有存放其它化学品的现象（除非将原标签撕去、重新贴上专用标签纸）。","用于浸泡玻璃器皿的酸缸、碱缸等有盖子盖上，且实验室内配备有吸液（油）棉/条带","不使用破损量筒、试管等玻璃器皿","危险性化学实验有实验指导书，且涉及危险化学品的实验室化学品安全技术说明书（MSDS）或安全周知卡，放在门上/门边活动袋中"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"258","type":"判断题","question":"火灾发生后，千万不要盲目跳楼，可利用疏散楼梯、阳台、窗口等逃生自救。也可用绳子或把床单、被套等撕成条状连成绳索，紧拴在窗框、铁栏杆等可靠的固定物上，用毛巾、布条等保护手心，顺绳滑下，或下到未着火的楼层进行逃生。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"259","type":"单项选择题","question":"扑救烟灰缸里的杂物、废纸篓里的废纸片等初起小火时，错误的做法是（）","options":["用手拍灭","用湿毛巾覆盖","用水或灭火器扑灭"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"260","type":"单项选择题","question":"电线插座损坏时，既不美观也不方便工作，并造成：","options":["吸潮漏电","以上都是","触电伤害","空气开关跳闸"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"261","type":"单项选择题","question":"身上着火，最好的做法是：","options":["边跑边脱衣服","就地打滚或用水冲","奔跑","大声呼救"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"262","type":"判断题","question":"创造安全、卫生的实验室工作环境，仅仅是实验工作人员的责任。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"263","type":"多项选择题","question":"进入公共场所，应注意细心观察场所的疏散情况，记住以下哪些细节以利于发生火灾情况下紧急疏散：","options":["安全出口位置","电梯的位置","疏散通道楼梯的方位","进出口位置"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"264","type":"多项选择题","question":"高校实验室消防设施需要保证（    ）。","options":["根据实验室情况配置相应的消防器材（烟感报警器、灭火器、灭火毯、消防栓、手动报警器、沙桶等），并正常有效","实验大楼有逃生线路指示图，并安装了应急指示灯","灭火器配备数量合理、种类合适，无过期现象，摆放位置利于取用","重点部位有防盗和监控设施，包括剧毒品、病原微生物和放射源存放点等"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"265","type":"判断题","question":"连接在插线板上的用电器总功率不能超过插线板的最大负荷。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"266","type":"判断题","question":"高校实验室应对生物实验废弃物按照是否具有毒性和病原性进行分类收集，并贴好标签。对有毒有害废弃物经高温高压处置后及时送学校中转站或收集点","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"267","type":"单项选择题","question":"爆炸现象的最主要特征是什么?(   )","options":["温度升高","压力急剧升高","发光发热","周围介质振动"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"268","type":"判断题","question":"除非特殊需要并采取一定的安全保护措施，否则空调、计算机、饮水机等不得无人开机过夜。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"269","type":"判断题","question":"运动锻炼时不能佩戴纪念章，不能携带小刀、钥匙、别针和其它尖利或硬质物体等物件，并要换上运动鞋、运动服等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"270","type":"判断题","question":"禁止邮寄属于国家秘密的文件、资料和其他物品出境，禁止非法携运属于国家秘密的文件、资料和其他物品出境。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"271","type":"单项选择题","question":"以下有关实验室用电的注意事项中，不正确的是：","options":["电源开关附近不得存放易燃易爆物品或堆放杂物","实验前先检查用电设备，再接通电源；实验结束后，先关仪器设备，再关闭电源","工作人员离开实验室或遇突然断电，应关闭电源，尤其要关闭加热电器的电源开关","电源或电器设备的保险丝烧断后，可以用其它金属导线代替"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"272","type":"判断题","question":"有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"273","type":"判断题","question":"险情严重时，职工无权停止作业，必须请示主管领导。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"274","type":"多项选择题","question":"符合高校实验室特种设备安全管理的选项有（    ）。","options":["锅炉、压力容器、起重机械、电梯等通过有资质单位检定，证书在有效期内","操作人员需持证上岗","有定期检验维护的记录"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"275","type":"判断题","question":"实验废弃物应分类存放，及时送学校废弃物中转站，最后由学校联系有资质的公司进行处理。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"276","type":"判断题","question":"对于在易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所作业的工人，可以发放和使用化纤防护用品。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"277","type":"判断题","question":"接电路元器件时，主要应关注元器件的耐压和能承受的功率。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"278","type":"判断题","question":"为了防止盗窃事件的发生，临时离开实验室必须关门。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"279","type":"判断题","question":"任何电气设备在未验明无电时，一律认为有电，不能盲目触及。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"280","type":"单项选择题","question":"火灾蔓延的途径是:","options":["热辐射","热对流","以上都是","热传导"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"281","type":"多项选择题","question":"摩擦是产生静电一种主要主要原因，尤其在干燥的环境中，人体的活动和物体的移动都会产生很强的静电。 静电在突然释放的时候会对人体或设备造成损伤。请从下列选项中选择防止静电事故的主要办法。","options":["人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防 护手环、使用静电防护毯","增加空气中的湿度，降低静电产生的条件","用电设备都良好接地","在重要场合铺设防静电地板"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"282","type":"单项选择题","question":"对实验室安全检查的重点是：","options":["清除污染和废弃物处置情况","规章制度的建立和执行情况","以上都是","可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"283","type":"判断题","question":"消防队在扑救火灾时，有权根据灭火的需要，拆除或者破损临近火灾现场的建筑。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"284","type":"判断题","question":"实验时不能脱岗，通宵实验、危险性实验（如高温、高压、高速运转等）时必须有两人在场。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"285","type":"单项选择题","question":"在进行电子底板贴焊、剪脚等工序时应：","options":["戴上安全帽","戴上护耳器","戴上防护眼镜"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"286","type":"判断题","question":"实验室内出现火情，若被困在室内时，应迅速打开水龙头，将所有可盛水的容器装满水，并把毛巾打湿。用湿毛巾捂嘴，可以遮住部分浓烟不被吸入。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"287","type":"判断题","question":"对于触电事故，应立即切断电源或用有绝缘性能的木棍棒挑开和隔绝电流，如果触电者的衣服干燥，又没有紧缠住身上，可以用一只手抓住他的衣服，拉离带电体；但救护人不得接触触电者的皮肤，也不能抓他的鞋。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"288","type":"判断题","question":"不得带着实验防护手套开门、翻阅书籍、使用电脑。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"289","type":"单项选择题","question":"下列粉尘中，哪种粉尘可能会发生爆炸：","options":["面粉","钛白粉","生石灰","水泥"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"290","type":"单项选择题","question":"机关、团体、企业、事业等单位对建筑消防设施每年至少进行（   ）次全面检测，确保完好有效，检测记录应当完整准确，存档备查；","options":["四","一","三","二"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"291","type":"判断题","question":"对容易产生静电的场所，要保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地面；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴，静电及时导人大地，防止静电积聚，产生火花。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"292","type":"判断题","question":"遇到停电停水等情况，实验室人员必须检查电源和水源是否关闭，避免重新来电来水时发生相关安全事故。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"293","type":"判断题","question":"实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡、财产和科研资料损失。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"294","type":"判断题","question":"各种电源是否有电，可用试电笔检验。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"295","type":"判断题","question":"有关涉密的文件、资料的制作、保管建立病毒防护系统后可上网。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"296","type":"单项选择题","question":"实验室各种管理规章制度应该：","options":["上墙或便于取阅的地方","存放在档案柜中","由相关人员集中保管","保存在计算机内"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"297","type":"判断题","question":"实验室发生非火灾类事故，应立即报告单位负责人和学校保卫处，设立警戒区并撤离无关人员，以减轻潜在危害。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"298","type":"单项选择题","question":"生产、经营、储存、运输、使用危险化学品和处置废弃危险化学品的单位，其（ ）必须保证本单位危险化学品的安全管理符合有关法律、法规、规章的规定和国家标准，并对本单位危险化学品的安全负责。","options":["技术人员","从业人员","安全管理人员","主要负责人"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"299","type":"单项选择题","question":"实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的？","options":["应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸","当患者伤势严重时，应立即送医院强救","应迅速注射兴奋剂"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"300","type":"判断题","question":"可以用试电笔去试高压电。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"301","type":"判断题","question":"高校应当具备的危险品仓库与中转站包括符合相关规定的危险品仓库、化学实验废弃物中转站和生化固废中转站等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"302","type":"判断题","question":"发生意外后先对伤员进行必要的止血、包扎、固定等处理，然后尽可能用担架搬运，搬运时病人始终处脚朝前，头朝后，以便于随时观察伤者情况变化，及时实施急救处理。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"303","type":"判断题","question":"高校实验室应当定期清理过期药品，无过期药品累积。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"304","type":"单项选择题","question":"可燃气体的防火防爆措施有(  )","options":["配备泄露报警装置","控制点火源","以上都是","储存气瓶的仓库必须有良好的通风、散热、防潮条件"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"305","type":"判断题","question":"在使用手电钻、电砂轮等手持电动工具时，为保证安全，应该装设漏电保护器。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"306","type":"判断题","question":"实验室应张贴针对危险源的安全警示标识。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"307","type":"判断题","question":"红外灯、紫外灯不得安装在木柜或纸箱中使用。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"308","type":"单项选择题","question":"楼内失火应(    )","options":["乘坐电梯逃离","见到门口就跑","从疏散通道逃离","在现场等待救援"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"309","type":"单项选择题","question":"进行照明设施的接电操作，应采取的防触电措施为：","options":["切断电源","湿手操作","站在金属登子或梯子上","戴上手套"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"310","type":"判断题","question":"在充满可燃气体的环境中，可以使用手动电动工具。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"311","type":"判断题","question":"当自己身上着火时，应就地打滚，进行自救。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"312","type":"判断题","question":"当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"313","type":"单项选择题","question":"当打开房门闻到燃气气味时，首先应迅速（   ），以防止引起火灾。","options":["打开燃气灶具查找漏气部位","拨打119向消防队报警","打开门窗通风"],"answer":["C"],"explain":"打开门窗通风，确保房间不能产生任何火星，哪怕是静电引起的火星，一点点火星就可能会引起爆炸后果。小心轻轻关闭煤气阀。在足够通风确保房间没有煤气后，再检查漏气点。"},{"index":"314","type":"单项选择题","question":"《中华人民共和国消防法》规定：消防工作贯彻（  ）的方针，坚持专门机关与群众相结合的原则，实行防火安全责任制。","options":["谁主管、谁负责","以防为主，以消为辅","预防为主，防消结合"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"315","type":"判断题","question":"不能携带易燃易爆物品进入教室、宿舍、图书馆等人员聚集场所。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"316","type":"单项选择题","question":"强电实验时，实验人员必须几人以上？","options":["4","1","2","3"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"317","type":"多项选择题","question":"电气火灾的火源主要有哪些形式，请从下列选项中选择。","options":["可燃性液体（如汽油、煤油等）","可燃性气体（如天然气、煤气等）","电热高温（在导体中的大电流、或电磁材料中的磁损耗、或绝缘介质中的电损耗产生的热量导致的高温）","电火花"],"answer":["C","D"],"explain":""},{"index":"318","type":"多项选择题","question":"火灾的发展过程可分为（ ）。","options":["初起阶段","下降阶段","阴燃阶段","发展阶段"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"319","type":"判断题","question":"实验室常用的灭火方法：用水灭火、砂土灭火、灭火器。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"320","type":"判断题","question":"火灾发生后，穿过浓烟逃生时，必须尽量贴近地面，并用湿毛巾捂住口鼻。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"321","type":"判断题","question":"禁止戴实验防护手套操作未受潜在感染性生物材料污染的设施设备（包括门窗、开关、仪器、冰箱、电脑、电话等）。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"322","type":"单项选择题","question":"普通塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过：","options":["60℃","100℃","40℃","80℃"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"323","type":"多项选择题","question":"发生火灾，在疏散逃生过程中：","options":["可用浸湿的棉被、棉大衣等披在身上","到处乱跑","可以用折叠多层的湿毛巾、口罩捂住口鼻","尽量将身体贴近地面匍匐（或弯腰低姿）前进"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"324","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室个人防护安全的操作包括（    ）。","options":["不穿拖鞋、短裤进入实验室，不露脚趾","操作机床等旋转设备时，不穿戴长围巾、丝巾、领带等","非实验区（如电梯、办公室、休息室、会议室、餐厅等）无穿戴实验服、实验手套等现象","手机、银行卡等不带入高磁场实验室","有规范的实验记录"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"325","type":"单项选择题","question":"静电电压最高可达( )，可现场放电，产生静电火花，引起火灾。","options":["50伏","220伏","数万伏"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"326","type":"判断题","question":"进行电器维修必须先关掉电源再进行修理","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"327","type":"判断题","question":"移动某些非固定安装的电气设备时(如电风扇，照明灯)，可以不必切断电","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"328","type":"判断题","question":"国家秘密载体是指以文字、数据、符号、图形、图像、声音等方式记载国家秘密信息的纸介质、磁介质、光盘等各类物品。磁介质载体包括计算机硬盘、软盘和录音带、录像带等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"329","type":"单项选择题","question":"人体在电磁场作用下会受到不同程度的伤害，其原因是？","options":["电流","电磁波辐射","静电","电压"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"330","type":"判断题","question":"地线和零线的作用相同","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"331","type":"判断题","question":"教师应学习研究有关实验室安全的知识，同时在理论教学和实验中对学生进行安全知识教育、教会学生如何正确使用实验设备和实验操作，教会学生在突发事故发生时如何自我保护、相互救援、安全撤离。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"332","type":"判断题","question":"建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"333","type":"判断题","question":"实验室内可用电炉、电加热器取暖。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"334","type":"判断题","question":"实验室应将相应的规章制度和操作规程挂到墙上或便于取阅的地方。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"335","type":"判断题","question":"实验室不得乱拉电线，套接接线板。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"336","type":"判断题","question":"应增强信息安全的意识，注意保护教学科研活动中实验技术参数、观测数据、实验分析结果及新的科学发现等资料。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"337","type":"判断题","question":"在电器仪表使用过程中，如发现有不正常声响，局部温升或嗅到绝缘漆过热产生的焦味，应加强观察。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"解释：应立即切断电源，并报告教师进行检查。"},{"index":"338","type":"单项选择题","question":"家中经常使用的物品中属易燃易爆物品的是(   )","options":["餐洗剂","洗发水","摩丝"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"339","type":"判断题","question":"实验室内可以堆放个人物品。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"340","type":"单项选择题","question":"电器起火应采取下列哪种措施(    )","options":["迅速断开电源开关","泡沫灭火器灭火","用水浇灭","用湿布盖灭"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"341","type":"多项选择题","question":"火灾时如果你被困在室内如何待救？( )","options":["设法告知外面的人（用电话、手机通知119你受困的位置，或直接以衣物、灯光于 窗口呼叫）","防阻烟流串进来","至易获救处待救（如靠近大马路之窗口附近，或与入口较近之房间等）"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"342","type":"判断题","question":"实验室冰箱内不得混放容易产生放热反应的化学品。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"343","type":"判断题","question":"在室外灭火时，应站在上风位置。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"344","type":"判断题","question":"急救时伤口包扎越紧越好。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"345","type":"判断题","question":"及时淘汰老化、性能不稳又具有安全隐患的仪器设备（如冰箱10年以上，烘箱12年以上）。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"346","type":"判断题","question":"实验室禁止私拉乱接电线，实验过程中自制非标设备时，应报请实验室管理人员批准，然后请电气专业人员按照标准安全的连接。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"347","type":"单项选择题","question":"在实验室中，应放在第一位的是","options":["实验可行性","实验安全","实验结果","实验创新性"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"348","type":"单项选择题","question":"以下哪项不是呼吸、心跳停止的表现?","options":["面色苍白转而紫绀","颈动脉搏动不能触及","瞳孔缩小","意识忽然丧失"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"349","type":"单项选择题","question":"公共场所发生火灾时，该公共场所的现场工作人员应（  ）。","options":["抢救贵重物品","组织引导在场群众疏散","迅速撤离"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"350","type":"多项选择题","question":"高校的危险品仓库与中转站中各类设施需要（     ）。","options":["照明和消防设施符合国家相关规定，正确配备灭火器材（如灭火器、灭火毯等）","安装监控、报警装置、通风装置和喷淋装置","张贴安全警示标识","化学品、废弃物分类区域明确，规范放置","建立进出库台账"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"351","type":"判断题","question":"实验室安全与卫生检查内容主要包括实验室布置、卫生、水电安全、冰箱与烘箱使用管理、危险品使用与保管、化学与生物废弃物（气、液、固态物）的处置、排污管理、气体钢瓶安全、放射性安全等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"352","type":"判断题","question":"电源插座附近不应堆放易燃物等杂物。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"353","type":"判断题","question":"在潮湿或高温或有导电灰尘的场所，应该用正常电压供电。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"应该用超低电压供电"},{"index":"354","type":"判断题","question":"东南大学各校区的报警、值班电话分别是：九龙湖：总值班室 52090050 ；后勤管理处 52090308；校医院 52090120保卫处：九龙湖 52090110；丁家桥 83272438；四牌楼 83790110；晓庄 85325416","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"355","type":"判断题","question":"体育运动中的安全防范措施多种多样：进行器材锻炼时一定要有人保护；向前摔倒时顺势作前滚翻，不要用手撑地；向后摔倒时，让身体自然倒地，不要用手撑地，顺势作后滚翻。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"356","type":"多项选择题","question":"水是家中最好用的灭火剂，家庭常见的火灾都可以用水扑救。但以下这些特殊火灾不能用水扑灭（）","options":["油类火灾","带电设备火灾 、","特殊的化学品火灾","木材火灾"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"357","type":"单项选择题","question":"我国消防宣传活动日是每年的","options":["11月9日","1月19日","1月29日","11月19日"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"358","type":"单项选择题","question":"一般无特殊情况，每个人的晨脉是相对稳定的。如果运动锻炼后，第二天晨脉不变，说明身体状况良好或运动量合适；如果体育锻炼后，第二天的晨脉较以前增加多少次/分以上，说明前一天的活动量偏大，应适当调整运动量？","options":["5次","12次","2次","8次"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"359","type":"单项选择题","question":"经常使用的物品中属易燃易爆物品的是：","options":["洗发水","摩丝","餐洗剂"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"360","type":"单项选择题","question":"实验室的插座距地面的高度一般不低于多少米?","options":["0．3米","0．2米","0．5米","0．1米"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"361","type":"单项选择题","question":"有爆炸危险工房内照明灯具和电开关，应选用防爆型。电开关应安装在：","options":["室外门旁","室内明灯附近","室内门旁"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"362","type":"判断题","question":"高校实验室需有统一的化学实验废弃物标签，包含废物类别、危险类别、主要成分、产生单位、送储人、日期等信息。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"363","type":"多项选择题","question":"为预防火灾，学校宿舍内不应使用（ ）等。","options":["低温照明灯具","电炉","电热棒","电暖器"],"answer":["B","C","D"],"explain":""},{"index":"364","type":"单项选择题","question":"正确选用劳动防护用品是保证企业员工劳动过程中安全和健康的重要措施之一。企业选用劳动防护用品的前提是(　　)。","options":["穿戴舒适","便于更新","外形美观","符合标准"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"365","type":"多项选择题","question":"高校实验室通风系统需要保证（     ）。","options":["配备符合要求的通风系统；对于排放有毒有味废气体的实验室，有吸收过滤装置","通风系统运行正常，有风速测定等维护、检修记录","换气扇使用正常","屋顶风机固定无松动、无异常噪声","使用可燃气体场所应采用防爆通风机"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"366","type":"判断题","question":"急救时伤口包扎松劲适度，不可过紧或过松，以防滑脱或压迫神经和血管，影响远端血液循环，甚至造成肢体坏死。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"367","type":"多项选择题","question":"做菜时如果油锅起火，可以：","options":["无锅盖时可将菜从边沿轻倒入锅中盖住油火（要防油火溅出）","用水泼火","迅速将锅盖盖上","用油灭火"],"answer":["A","C"],"explain":""},{"index":"368","type":"单项选择题","question":"扑灭电器火灾不宜使用下列何种灭火器材？","options":["灭火砂","干粉灭火器","泡沫灭火器","二氧化碳灭火器"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"369","type":"判断题","question":"安装在有爆炸危险场所的灯具应该是防爆型的。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"370","type":"单项选择题","question":"储存可燃物资仓库的管理，必须执行国家有关（    ）的规定。","options":["物资安全","消防安全","劳动安全"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"371","type":"单项选择题","question":"发生触电事故时应当","options":["如无外伤，可不就医","把触电者拉开","迅速切断电源","立即心脏按摩"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"372","type":"判断题","question":"学生进入实验室学习、工作前应接受安全教育、培训，并通过考核。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"373","type":"单项选择题","question":"扑救易燃液体火灾时，应用那种方法？","options":["扑打","以上都可以","用水泼","用灭火器"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"374","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室仪器安全的常会管理操作包括（    ）。","options":["建立了设备台帐，有仪器设备运行、维护的记录","高功率的设备与电路容量相匹配，仪器设备接地良好","仪器设备使用完后，及时关闭电源，包括电脑显示器电源","无电脑、空调、饮水机等随意开机过夜现象","电子天平不放在阳光直射的地方，且用后及时清理"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"375","type":"判断题","question":"发现火灾时，单位或个人应该先自救，当自救无效、火越着越大时，再拨打火警电话119。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"376","type":"判断题","question":"单位消防安全制度主要包括以下内容：消防安全教育、培训；防火巡查、检查；安全疏散设施管理；消防（控制室）值班；消防设施、器材维护管理；火灾隐患整改；用火、用电安全管理；易燃易爆危险物品和场所防火防爆；专职和义务消防队的组织管理；灭火和应急疏散预案演练；燃气和电气的检查管理（包括防雷、防静电）；消防安全工作考评和奖惩；其他必要的消防安全内容。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"377","type":"判断题","question":"电动工具应由具备证件合格的电工定期检查及维修。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"378","type":"判断题","question":"遇有电器着火，应先切断电源再救火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"379","type":"单项选择题","question":"由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果，危害公共安全的行为，构成：","options":["失火罪","重大责任事故罪","玩忽职守罪","纵火罪"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"380","type":"判断题","question":"血压升高，目光无神，情绪烦躁，面色苍白等，如果是因锻炼造成的，则都是运动不足的征兆。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"381","type":"判断题","question":"不使用绝缘损坏或接地不良的电气设备。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"382","type":"判断题","question":"漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的绝缘状况起到监督作用；漏电保护器安装点以后的线路应是对地 绝缘的，线路应是对地绝缘良好。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"383","type":"判断题","question":"实验中遇到一般烫伤和烧伤，不要弄破水泡，在伤口处用95%的酒精轻涂伤口，涂上烫伤膏或涂一层凡士林油，再用纱布包扎。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"384","type":"单项选择题","question":"任何电气设备在未验明无电之前，一律认为：","options":["有电","也许有电","无电","也许无电"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"385","type":"多项选择题","question":"符合高校实验室化学试剂存放安全的操作有（    ）。","options":["有房间内化学品的动态台帐","有序分类存放（柜子门上粘贴清单），放置位置便于查找取用","强酸与强碱、氧化剂与还原剂等不用分开存放","固体与液体分开存放（如在同一试剂柜中，液体需放置在下层）","化学品存在叠放现象"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"386","type":"多项选择题","question":"灭火的基本方法有(   )。","options":["窒息灭火法","隔离灭火法","抑制灭火法","冷却灭火法"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"387","type":"判断题","question":"在照明电路的零线上应该装设熔断器。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"388","type":"单项选择题","question":"干粉灭火器适用于：","options":["电器起火","以上都是","可燃气体起火","有机溶剂起火"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"389","type":"判断题","question":"实验仪器使用时要有人在场，不得擅自离开。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"390","type":"单项选择题","question":"一般准备活动主要是一些全身性身体练习，主要包括 、踢腿、弯腰等。","options":["慢跑","俯卧撑","慢走","游戏"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"391","type":"判断题","question":"实验室的接线板远离可能有水的位置和高温环境。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"392","type":"单项选择题","question":"烟头的中心温度大概是多少度？","options":["400—500oC","900—1000oC","700—800oC","200—300oC"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"393","type":"单项选择题","question":"随手使用的手纸、饮料瓶等垃圾应该如何处理？","options":["扔垃圾桶","扔地上","扔桌子上","交给老师"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"394","type":"单项选择题","question":"关于高校实验室基础用电安全，理解错误的是（   ）。","options":["大功率仪器（包括空调等）有专用插座，用电负荷满足要求；长期不用时，应拔出电源插头","无人状态下，充电器（宝）不可以充电过夜","水槽边不安装电源插座，如确实需要，应有防护挡板或防护罩","实验室和电气设备不需要配备空气开关和漏电保护器","电线接头需绝缘可靠，无裸露连接线，地板上的导线应有盖板或护套"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"395","type":"判断题","question":"凡在潮湿工作场所或在金属容器内使用手提式电动用具或照明灯时，安全电压应采用 12V。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"396","type":"单项选择题","question":"从火灾现场撤离时，应采取哪些方法？","options":["用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离","乘坐电梯"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"397","type":"判断题","question":"保险丝断了，可以用细铜丝代替。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"398","type":"判断题","question":"雷击时，如果作业人员孤立处于暴露区并感到头发竖起时，应该立即双膝下蹲，向前弯曲，双手抱膝。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"399","type":"多项选择题","question":"学校应当加强对学生的消防宣传教育，提高学生的消防安全意识和自防自救能力，做到“三会”，即：","options":["会开展防火检查","会自救逃生","会报火警","会扑救初起火灾"],"answer":["B","C","D"],"explain":""},{"index":"400","type":"单项选择题","question":"实验大楼安全出口的疏散门应：","options":["向内开启","向外开启","关闭，需要时可自行开启","自由开启"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"401","type":"判断题","question":"实验室应保持整洁有序，不准喧哗、打闹、抽烟。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"402","type":"单项选择题","question":"火灾使人致命的最主要原因是?(  )","options":["窒息","被人践踏","烧伤","恐惧"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"403","type":"判断题","question":"只要不影响实验，可以在实验室洁净区域铺床睡觉。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"404","type":"判断题","question":"实验室灭火的方法要针对起因选用合适的方法。一般小火可用湿布、石棉布或沙子覆盖燃烧物即可灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"405","type":"单项选择题","question":"可燃气体、蒸气和粉尘与空气(或助燃气体)的混合物，必须在一定的浓度范围内，遇到足以起爆的 火源才能发生爆炸。这个可爆炸的浓度范围，叫做该爆炸物的____。(  )","options":["爆炸下限","爆炸极限","爆炸上限","爆炸浓度极限"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"406","type":"单项选择题","question":"用公钥加密，用私钥解密，主是为了保证信息的()","options":["身份确认性","保密性","不可否认性","完整性"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"407","type":"单项选择题","question":"扑救电气设备火灾时，不能用什么灭火器?","options":["四氯化碳灭火器","二氧化碳灭火器","泡沫灭火器"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"408","type":"多项选择题","question":"符合高校实验室用水安全的操作有（    ）。","options":["下水道畅通，不存在水龙头、水管破损现象","各类链接管无老化破损现象（特别是冷却冷凝系统的橡胶管接口处）","无自来水龙头开着时人离开的现象"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"409","type":"多项选择题","question":"在进行建筑内部装修时，建筑内的消火栓（  ）。","options":["其门四周的装修材料颜色应与门的颜色有明显区别","安装铁门并上锁","可以移动消火栓箱的位置","其门不应被装饰物遮掩"],"answer":["A","D"],"explain":""},{"index":"410","type":"多项选择题","question":"使用配有计算机的仪器设备时，不应该做的有：","options":["自行安装软件","更改登机密码和系统设置","将获得的图像、数据等资料存储在未予指定的硬盘分区上","玩各种电脑游戏"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"411","type":"单项选择题","question":"火灾事故的防范原则包括预防、____、 灭火、和疏散四个方面。(  )","options":["限制","报告","医疗救护","检查"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"412","type":"判断题","question":"不能将实验室易燃易爆物品带出实验室。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"413","type":"单项选择题","question":"火场逃生的原则是 (  ) 。","options":["先带上日后生活必需钱财要紧","抢救国家财产为上","安全撤离、救助结合","逃命要紧"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"414","type":"判断题","question":"测试数据应进行异地备份。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"415","type":"单项选择题","question":"公共场所安全出口的疏散门应（   ）。","options":["向内开启","双向开启","向外开启"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"416","type":"单项选择题","question":"当发现液化气钢瓶内残液过多时，应送往（）进行处理，严禁乱倒残液。","options":["环保局","液化气充装站","消防队"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"417","type":"判断题","question":"现场触电急救可以打强心针。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"现场触电急救,不能打强心针,是由于这时触电者处于心肌震动状态,如打了强心针,会加剧心室纤维性颤动,心肌很快疲劳以致难以恢复机能；垂危病人的心脏是松弛的。替垂危病人打强心针，目的是帮助其心脏恢复跳动功能。而触电者的心脏是纤颤的（即剧烈收缩），而强心针是刺激心脏收缩的药物，若替触电者打强心针，是加速其心脏收缩，无异火上加油，加速死亡。"},{"index":"418","type":"判断题","question":"灭火器材设置点附近不能堆放物品,以免影响灭火器的取用。( )","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"419","type":"多项选择题","question":"火灾预防的的基本措施包括：","options":["隔绝助燃物","消除着火源","控制可燃物"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"420","type":"判断题","question":"高校需开展年度安全教育培训，明确计划，规范记录并存档。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"421","type":"单项选择题","question":"以下哪项不属于死亡的特征?","options":["心跳停止","呼吸停止","双侧瞳孔散大固定","呼之不应"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"422","type":"判断题","question":"液体和固体实验废弃物不需分开放置。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"423","type":"判断题","question":"离开实验室前应检查门、窗、水龙头是否关好，通风设备、饮水设施、计算机、空调等是否已切断电源。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"424","type":"多项选择题","question":"作业环境有害因素包括物理性有害因素、化学性有害因素和生物性有害因素等，下列属于物理性有害因素的是（ ）。","options":["一氧化碳","异常气象条件","电磁辐射","噪声","振动"],"answer":["B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"425","type":"判断题","question":"身边没有胶水胶棒时可以用口舔标签用以粘贴。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"426","type":"判断题","question":"皮肤烧伤后如有水泡,应及时将水泡刺破,以利于其恢复。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"427","type":"单项选择题","question":"《中华人民共和国消防法》规定：任何单位、（ ）都有参加有组织的灭火工作的义务。","options":["义务消防队员","个人","成年公民"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"428","type":"多项选择题","question":"身上着火怎么办？","options":["向身上泼水或用厚棉衣往身上盖","就地打滚","迎风快跑","尽快撕脱衣服"],"answer":["A","B","D"],"explain":"人身上着火后千万不能跑，因为越跑火就越旺。这是因为人一跑反而加快了空气对流而促进燃烧，火势会更加猛烈。跑，不但不能灭火，反而将火种带到别的地方，还有可能扩大火势，这是很危险的。应该： （1）尽量先把衣服脱掉，浸入水中或用脚踩灭； （2）如果来不及脱衣服，也可以卧倒在地上，把身上的火苗压灭； （3）可以跳入附近的水池和水塘内灭火，如果烧伤面积大，就不能跳入水中以防感染； （4）切忌用灭火器直接向着火人身上喷射，因为多数灭火器的药剂会引起烧伤的创口产生感染。"},{"index":"429","type":"判断题","question":"当电气设备发生火灾后，如果可能应当先断电后灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"430","type":"单项选择题","question":"发生火灾时，正确的安全疏散主要有三个方向，向下可以跑到地面，向上可以爬到屋顶，还可以（）","options":["钻到阁楼、大橱等处避难","躲到角落里","向外逃到阳台"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"431","type":"判断题","question":"实验人员应按需要佩戴防护手套（涉及不同的有害化学物质、病原微生物、高温和低温等），并正确选择不同种类和材质的手套。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"432","type":"多项选择题","question":"引发电气火灾的初始原因有多种，请从下列选项中选择 3种最主要的。","options":["电热器挨近可燃物","电路接触不良","带电改接电气线路","线路或设备过电流运行"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"433","type":"判断题","question":"要加强实验室排污处理装置（系统）的建设和管理，做到达标排放。实验废弃物不得倒入自来水下水道或普通垃圾箱等处。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"434","type":"判断题","question":"空调电源必须单独拉线，不得使用接线板。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"435","type":"多项选择题","question":"影响电流对人体伤害程度的主要因素有哪些？","options":["电流的频率","通电时间的长短","人体电阻","电流的大小"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"436","type":"多项选择题","question":"如果睡觉时被火灾烟气呛醒，在条件允许的情况下，正确的做法是（  ）。","options":["在逃出门之前将着火房间的门窗关好","将毛巾淋湿后捂住口鼻，迅速弯腰低姿跑到安全区域","迅速将门窗打开","躲在床底下，等待消防队前来救援"],"answer":["A","B"],"explain":""},{"index":"437","type":"多项选择题","question":"依据《劳动法》的规定，用人单位在劳动安全卫生方面应承担的法律义务有（ ）。","options":["必须建立、健全劳动安全卫生制度","预防劳动过程中的事故","严格执行国家劳动安全卫生规程和标准","设立卫生医疗机构","对劳动者进行安全卫生教育"],"answer":["A","B","C","E"],"explain":""},{"index":"438","type":"判断题","question":"学生进入实验室首先要了解实验室的安全注意事项。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"439","type":"单项选择题","question":"对于实验室的微波炉，下列哪种说法是错的？","options":["实验室的微波炉也可加热食品","微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离","严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热","对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"440","type":"判断题","question":"凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施，确证防护妥当后，才可进行实验。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"441","type":"判断题","question":"为保证安全用电，配电箱内所用的保险丝应该尽量粗。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"442","type":"判断题","question":"实验过程中如发生事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，尽快报警。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"443","type":"多项选择题","question":"使用液化石油气时应注意( )事项。","options":["不准将气瓶靠近火源、热源，严禁用火、蒸汽、热水对气瓶加温","不准在漏气时使用任何明火和电器，严禁倾倒残液","不准在使用时人离开，小孩、病残人不宜使用，严禁将气瓶放在卧室内使用","不准倒灌钢瓶，严禁将钢瓶卧放使用"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"444","type":"判断题","question":"安全出口和灭火器位置、报警电话必须牢记","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"445","type":"判断题","question":"在不影响实验室周围的走廊通行的情况,可以堆放仪器等杂物。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"446","type":"判断题","question":"为保证高校实验室安全，需要做到无试剂瓶开口放置现象，且易泄漏、挥发的试剂应存放在具有通风、吸附功能的试剂柜内","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"447","type":"判断题","question":"仪器设备发生故障后，必须及时报告管理人员，并详细登记。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"448","type":"判断题","question":"学生、新员工进实验室之前要参加安全教育和培训，经培训、考核合格后方可进入实验室学习与工作；学生要在老师指导下开展实验研究。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"449","type":"单项选择题","question":"下列不具备消防监督检查资格的是：","options":["治安联防队","公安派出所","公安消防机构"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"450","type":"判断题","question":"高校需要建立实验室安全准入体系，特别是化学化工类实验室实行了安全准入制度。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"451","type":"判断题","question":"突发性不可抗拒的雷电、水灾、地震、房屋垮塌等自然灾害事故发生后，应在领导小组的指挥下，马上组织疏散、抢救现场工作人员或进行人员自助自救，以确保人员的人身安全，作好善后工作。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"452","type":"多项选择题","question":"预防学生宿舍火灾，应注意以下哪几条？","options":["不躺卧吸烟和乱扔烟头，最好不在宿舍抽烟","不在宿舍使用“热得快”等违章电器","离开宿舍时拔下电源插头","不在宿舍使用酒精炉"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"453","type":"单项选择题","question":"采取适当的措施，使燃烧因缺乏或隔绝氧气而熄灭，这种方法称作:","options":["窒息灭火法","冷却灭火法","隔离灭火法"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"454","type":"判断题","question":"学校层面不需要与二级单位签订实验室安全管理责任书。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"455","type":"判断题","question":"移动某些非固定安装的电气设备时(如电风扇，照明灯)，可以不必切断电源。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"456","type":"多项选择题","question":"在哪些情况下，开关、刀闸的操作手柄上须挂“禁止合闸，有人工作的标示牌?","options":["已停用的设备，一经合闸即有造成人身触电危险、设备损坏或引起总漏电保护器动作的开关、刀闸","一经合闸即可送电到工作地点的开关、刀闸","一经合闸会使两个电源系统并列或引起反送电的开关、刀闸"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"457","type":"判断题","question":"因运动量过度产生的酸疼，可以通过减量、休息、按摩、热敷等方法来帮助机体积极恢复。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"458","type":"单项选择题","question":"点蚊香时，正确的是（）","options":["将蚊香固定在专用铁架上","放在窗帘旁边","放在蚊账、床单附近"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"459","type":"判断题","question":"发现有人触电， 不能直接接触触电者， 应用木棒或其它绝缘物将电源线挑开，使触电者脱离电源。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"460","type":"多项选择题","question":"火场逃生的方法有：","options":["利用疏散通道逃生","乘坐普通电梯逃生","用手巾，手帕捂鼻护嘴","寻找避难处所"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"461","type":"判断题","question":"火或热水等引起的大面积烧伤、烫伤，必须用湿毛巾、湿布、湿棉被覆盖，然后送医院进行处理。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"462","type":"判断题","question":"高校实验室自行分离的高致病性病原微生物，无需按有关规定报卫生或农业主管部门批准，即可保藏。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"463","type":"判断题","question":"电器或线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或气体灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电器爆炸伤人。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"464","type":"判断题","question":"所有的火灾刚开始时都是小火，随着火灾的发展输出的热量越大，火灾蔓延的速度和范围也愈大，所以扑灭初起火灾最容易的。（ ）","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"465","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室辐射安全的场所与设施包括（    ）。","options":["辐照设施设备具有能正常工作的安全连锁装置","放射源储存库双门双控，并有安全报警系统（与公安部门110联网）和视频监控系统","涉辐实验场所（放射性物质、X射线装置）有安全警示标识、警戒线和剂量报警仪","涉辐实验场所配备各种辐射防护器材和表面污染监测仪器设备，有合格的实验场所检测报告","有专门存放放射性废弃物的容器和暂存库；非密封性放射性实验室有衰减池，或者有非密封性专门回收处置场所"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"466","type":"判断题","question":"实验中遇到一般割伤，应立即取出伤口内的异物，保持伤口干净，并用酒精棉清除伤口周围的污物，涂上外伤膏或消炎粉。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"467","type":"判断题","question":"早晨、中饭、晚上等几个人员稀少的时间段，要特别注意随手关门，确保实验室财产和个人物品的安全。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"468","type":"多项选择题","question":"拨打“119”报火警时,应讲清哪些事项( )","options":["要讲清楚起火单位、村镇名称和所处区县、街巷、门牌号码","清楚、简洁地回答消防队的询问","要讲清报警人的姓名、单位及使用的电话号码","要讲清什么物品着火、火势大小如何、有无爆炸物品、危险化学品、是否有人员被围困"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"469","type":"判断题","question":"燃烧必须具备可燃物、助燃物和点火源三大条件，缺一不可。因此，可以采取尽量隔离的方式来防止实验室火灾的发生。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"470","type":"判断题","question":"进行电气维修必须先关掉电源,在设置告知牌后，方可进行。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"471","type":"判断题","question":"实验室一旦发生起火，不要惊慌失措，应利用消防器材，采取有效措施控制、扑灭火灾。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"472","type":"单项选择题","question":"电器着火时下列不能用的灭火方法是哪种?","options":["用沙土灭火","用水灭火","用四氯化碳或1211灭火器进行灭火"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"473","type":"单项选择题","question":"如果触电者伤势严重，呼吸停止或心脏停止跳动，应先竭力采用胸外心脏挤压和 方法进行施救。","options":["按摩","人工呼吸","点穴","送医院"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"474","type":"单项选择题","question":"消防车和消火栓的颜色是：","options":["黄色","红色","白色"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"475","type":"判断题","question":"实验室内的电线、开关、灯头、插头、插座等一切电器用具，要经常检查是否完好，有无漏电、潮湿、霉烂等情况。一旦有问题应立即报修。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"476","type":"多项选择题","question":"静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花会有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏，正确的预防措施有","options":["进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地棒，以消除人体电位","计算机进行维护时，先将手触摸其他金属导电体，然后再拆机","尽量穿不宜产生静电的工作服，不要在易产生静电的场所梳理头发","适当的提高工作场所的湿度"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"477","type":"单项选择题","question":"使用手持电动工具时，下列注意事项哪个正确?","options":["身体或衣服潮湿","使用万能插座","使用漏电保护器"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"478","type":"单项选择题","question":"我国大陆通用的火警电话号码是：","options":["911","999","119"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"479","type":"多项选择题","question":"在高校实验室中，正确管理实验气体的做法包括（      ）。","options":["气体钢瓶正确固定，避免暴晒，钢瓶放置地面平整干燥；不能带着减压阀移动钢瓶、不得在地上滚动钢瓶","气体连接管路连接正确、有标识，管路材质选择合适，无破损或老化现象。对于存在多条气体管路的房间张贴了详细的管路图","时常进行检漏，实验结束后，气体钢瓶总阀已关闭","独立的气体钢瓶室有专人管理","气体钢瓶有定期安全检测标识（由供应商负责进行），无过期气体钢瓶，无大量气体钢瓶堆放现象"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"480","type":"判断题","question":"溅入口中已下咽的强酸，先饮用大量水，再服用氢氧化铝膏，鸡蛋清。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"481","type":"判断题","question":"未经指导教师许可，不得搬弄仪器、设备，以及擅自开始实验。实验时，应注意安全，按要求操作，如发现异常立即停止。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"482","type":"判断题","question":"实验室的电源总闸没有必要每天离开时都关闭，只要关闭常用电器的电源即可，经常开关总闸会缩短闸的使用寿命","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"483","type":"判断题","question":"实验室消防通道通畅，公共场所、通道可以有堆放仪器、物品现象。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"484","type":"判断题","question":"使用激光扫描仪预览和扫描资料时，可以不盖上扫描仪盖子。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"485","type":"判断题","question":"仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即切断现场电源，将人员疏散，并组织人员用灭火器进行灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"486","type":"单项选择题","question":"下列有关使用漏电保护器的说法，哪种正确?","options":["漏电保护器安装点以后的线路不可对地绝缘。","漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的对地绝缘状况起到监督作用。","漏电保护器在日常使用中不可在通电状态下按动实验按钮来检验其是否灵敏可靠。"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"487","type":"判断题","question":"实验室地面出现溢水的主要原因之一是使用完水源后忘记关闭水龙头，尤其停水时忘关水龙头，因此离开实验室时要认真检查。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"488","type":"判断题","question":"触电时，不可人去拉（可用木棒把伤员挑开），应立即切断电源，然后先做人工呼吸，再做心脏按压，同时报120送医院进行处理。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"489","type":"单项选择题","question":"诱发安全事故的原因是：","options":["劳动组织管理的缺陷","不良的工作环境","设备的不安全状态和人的不安全行为","以上都是"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"490","type":"判断题","question":"在清洁、维修仪器时，应先断电并确保无人能开启仪器。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"491","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室冰箱安全管理的操作包括（    ）。","options":["冰箱内储存试剂必须密封好","无冰箱超期服役现象（一般使用期限控制为10年）","不在冰箱周围堆放杂物，影响散热","实验室冰箱中不放置食品"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"492","type":"判断题","question":"避雷针、避雷网、消雷器是用于防止直击雷的保护装置。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"493","type":"单项选择题","question":"在安全检查中，应当对查出的隐患的（ ）进行复查，以实现安全检查工作的闭环。","options":["整改落实","整改资金","性质种类","严重程度"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"494","type":"判断题","question":"对于高温、高压、高速运动、电磁辐射等特殊设备，高校实验室对使用者有培训要求，有安全操作规程上墙，有安全警示标识和安全警示线（黄色），并配备相应安全防护设施（如防护罩、防护栏、自屏蔽设施等）。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"495","type":"判断题","question":"扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"496","type":"单项选择题","question":"发生触电事故的危险电压一般是从 ( ) 伏开始。","options":["65","24","26"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"497","type":"单项选择题","question":"以下止血方法中,哪种不作为首选应用?","options":["直接压迫止血法","止血点压迫止血法","止血带止血法","填塞止血法"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"498","type":"单项选择题","question":"在室外灭火时，应站在什么位置 ？","options":["上风","下风"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"499","type":"判断题","question":"胸外心脏挤压法：救护者跪在触电者一侧或骑跪在其腰部两侧，两手相迭，手掌根部放在伤者心窝上方、胸骨下，掌根用力垂直向下挤压，压出心脏里面的血液，挤压后迅速松开，胸部自动复原，血液充满心脏，以每分钟60次速度进行。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"500","type":"判断题","question":"针头、玻璃、一次性手术刀等利器应在使用后放在耐扎容器中，尖利物容器应在内容物达到三分之二前进行置换处置。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"501","type":"单项选择题","question":"CO是什么味？","options":["酸味","无味","烂苹果味","臭鸡蛋味"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"502","type":"判断题","question":"电流为100毫安时，称为致命电流。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"50毫安"},{"index":"503","type":"判断题","question":"实验室安全管理责任书只要层层签订到房间安全责任人，不需要到每一位教授。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"504","type":"单项选择题","question":"为了减少电击（触电）事故对人体的损伤，经常用到电流型漏电保护开关，其保护指标设置为≤30mAS。请从下列选项中选择其正确含义。","options":["流经人体的电流必须小于 30毫安","流经人体的电流（以毫安为单位）和时间（以秒为单位）的乘积小于 30。例 如电流为 30mA则持续的时间必须小于 1 秒","流经人体电流的持续时间必须小于1 秒"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"505","type":"判断题","question":"只要插线板质量符合要求，就可以随意串联很多个，不影响使用。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"506","type":"单项选择题","question":"静电电压最高可达(   )，放电时易产生静电火花，引起火灾。","options":["50伏","上万伏","220伏","380伏"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"507","type":"判断题","question":"进行需要戴防护眼镜的实验时，戴隐形眼镜的近视者可不戴防护眼镜。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"508","type":"单项选择题","question":"师生进入实验室工作，一定要搞清楚（ ）等位置，有异常情况，要关闭相应的总开关。","options":["日光灯开关、水槽、通风橱","电源总开关、水源总开关","通风设备开关、多媒体开关、计算机开关"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"509","type":"单项选择题","question":"窒息灭火法是将氧气浓度降低至最低限度，以防止火势继续扩大。其主要工具是：","options":["砂子","干粉灭火器","水","二氧化碳灭火器"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"510","type":"单项选择题","question":"实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ），并组织人员用灭火器进行灭火。","options":["将人员疏散","将贵重仪器设备迅速转移","切断现场电源"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"511","type":"判断题","question":"在进行电子线路板焊接后的剪脚工序时，剪脚面应背离身体特别是脸部，防止被剪下引脚弹伤。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"512","type":"单项选择题","question":"电源电压高于电容耐压时，会引起:","options":["电容短路","电容发热","电容爆裂而伤害到人","电容不会爆裂"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"513","type":"单项选择题","question":"火灾初起阶段是扑救火灾( )的阶段。","options":["最不利","较不利","最有利"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"514","type":"判断题","question":"实验室人员发生触电时，应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进性人工呼吸。当患者恢复呼吸时，应立即送医院。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"515","type":"判断题","question":"夏季天气热时可以在实验室内穿露有脚趾的鞋。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"516","type":"判断题","question":"火灾发生后，当所有的逃生线路被大火封锁时，应立即退回室内，用手电筒、挥舞衣物、呼叫等方式向窗外发送求救信号，等待救援。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"517","type":"多项选择题","question":"实验室的微波炉使用时应注意哪些内容","options":["微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离","对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作","实验用微波炉严禁加热食品","严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"518","type":"多项选择题","question":"对于不能断电的特殊仪器设备，高校实验室需要采取必要的防护措施，这包括（    ）。","options":["双路供电","不间断电源","监控报警"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"519","type":"判断题","question":"学校每年都有实验室安全常规经费预算。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"520","type":"单项选择题","question":"预防电击（触电）的一条重要措施是用电设备的金属外壳要有效接地。请从下列选项中选择可靠的接地点。","options":["实验室内的自来水管（暖气管）是埋设于地下的金属管相连的，可用来接地","三相供电中的中性点电压应该为零，可以选择这个中性点来接地","专门埋设地下、保证接地电阻很小专用地线。\t避雷针的接地线","单相供电的两根线分别称为火线和地线，选择其中的地线接地"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"521","type":"判断题","question":"静电有三大特点：一是电压高；二是静电感应突出；三是尖端放电现象严重。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"522","type":"单项选择题","question":"三线电缆中的红线代表( ) .","options":["地线","火线","零线","不代表什么"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"523","type":"单项选择题","question":"设备或线路的确认无电，应以（ ） 指示作为根据。","options":["电压表","检验正常的验电器","断开信号"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"524","type":"多项选择题","question":"电气设备发生火灾时，可带电灭火的器材有：","options":["四氯化碳","干粉","二氧化碳","1211"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":"1211灭火器的使用有疑问。"},{"index":"525","type":"判断题","question":"电气检修时,应在配电箱或开关处悬挂“禁止合闸，有人工作”的标示牌。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"526","type":"判断题","question":"实验室应对仪器设备加强维护保养,定期校验和检修。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"527","type":"多项选择题","question":"灭火器出现下列（   ）情形，必须报废。","options":["无生产厂名称和出厂年月的","筒体严重锈蚀的","筒体严重变形的","被火烧过的"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"528","type":"判断题","question":"加强计算机的安全管理，建立病毒防护系统并不断加以更新，重要的数据资料应定期进行备份。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"529","type":"多项选择题","question":"建立高校实验室安全考试系统后，其主要功能包括（    ）。","options":["每年组织本科生、研究生学习与考试","组织并记录对教师的考试","以考试成绩为参考发放合格证"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"530","type":"判断题","question":"岗位消防安全“四知四会”中的“四会”是指：会报警，会使用消防器材，会扑救初期火灾，会逃生自救。（ ）","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"531","type":"判断题","question":"实验室内可以使用电炉、微波炉、电磁炉、电饭煲等取暖、做饭。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"532","type":"判断题","question":"使用U盘拷贝资料，应先对U盘杀毒，防止病毒感染 。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"533","type":"判断题","question":"实验室必须配备符合本室要求的消防器材，消防器材要放置在明显或便于拿取的位置。严禁任何人以任何借口把消防器材移作它用。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"534","type":"判断题","question":"爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"535","type":"单项选择题","question":"电路实验中，下列哪种操作是错误的？","options":["电流源能短路","电流源不能短路","电压源不能短路","上述操作都是正确的"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"536","type":"判断题","question":"当实验室有人发生触电事故时，应马上直接将其拉开远离电源。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"用手拉自己有触电的危险，应该先断电，在保证绝缘的情况下（或用木棒）使触电者脱离电源线。"},{"index":"537","type":"多项选择题","question":"高层学生宿舍火灾有以下哪几个特点？（   ）","options":["被困学生逃生困难","学生数量大，疏散用时长","火势蔓延快","消防灭火困难"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"538","type":"判断题","question":"当有人发生触电事故时，应马上直接将其拉开。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"触电者未脱离电源时，直接拉触电者会使自己同样触电。"},{"index":"539","type":"单项选择题","question":"民用照明电路电压是以下哪种:","options":["直流电压220伏","交流电压280伏","交流电压220伏"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"540","type":"多项选择题","question":"各院系需完善实验室安全管理制度，包括（      ）。","options":["具有学科特色的实验室安全管理制度","安全检查与值班值日制度","各类仪器设备的安全操作规程，并上墙","危险性实验操作规程（含安全注意事项），并上墙","有学科特色的应急预案"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"541","type":"单项选择题","question":"对于高压电容器，实验结束后或闲置时，如何处理最合适？","options":["电极接地","双电极短接（串接合适电阻进行放电）","不处理","双电极接地"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"542","type":"多项选择题","question":"热传播的途径有（  ）。","options":["热感应","热传导","热对流","热辐射"],"answer":["B","C","D"],"explain":""},{"index":"543","type":"多项选择题","question":"以下选项中，符合高校实验室辐射安全的放射性实验操作包括（    ）。","options":["辐照装置有符合国家相关规定的操作规程、安保方案及应急预案，并遵照执行","电子加速器辐照装置有符合国家相关规定的操作规程、安保方案及应急预案，并遵照执行","射线探伤仪有符合国家相关规定的操作规程、安保方案及应急预案，并遵照执行","非密封性放射性实验操作有符合国家相关规定的操作规程，并遵照执行"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"544","type":"单项选择题","question":"雷电放电具有什么特点？","options":["电流小，电压高","电流大，电压低","电流大，电压高","电磁波辐射"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"545","type":"判断题","question":"实验室内可以使用木制配电板、闸刀开关、花线电线","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"546","type":"判断题","question":"高校实验室中加热器需采用耐高温阻燃导线，而配电柜/箱应无物品遮挡并便于操作。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"547","type":"判断题","question":"院系需成立实验室安全领导小组，由党/政一把手挂帅，研究所、中心、教研室、实验室等负责人参加。分管实验室的领导主管实验室安全。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"548","type":"判断题","question":"学生晚上回宿舍时， 其在实验室的计算机主机应关闭， 显示器一般不用关。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"549","type":"多项选择题","question":"判断下列选项中哪些是预防电气火灾最重要的基本措施。","options":["从工作现场清除易燃易爆材料","工作现场禁止吸烟，禁止带火柴、打火机等进入","禁止非电工改接电气线路，禁止乱拉临时用电线路","实验室建设时要全面地规划电气需求，正确地设计方案，容量留有余地"],"answer":["C","D"],"explain":""},{"index":"550","type":"单项选择题","question":"楼内失火应：","options":["在现场等待救援","从疏散通道逃离","乘坐电梯逃离"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"551","type":"单项选择题","question":"金属梯子不适于以下什么工作场所?","options":["带电作业的工作场所","高空作业","静电","坑穴或密闭场所"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"552","type":"判断题","question":"在照明电路上可以不用安装漏电保护器。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"553","type":"多项选择题","question":"按爆炸过程的性质，通常将爆炸分为以下几种类型：","options":["化学爆炸","核爆炸","固体爆炸","物理爆炸"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"554","type":"判断题","question":"电气设备着火，首先必须采取的措施是灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"首先断电"},{"index":"555","type":"判断题","question":"在遇到高压电线断落地面时，导线断落点20米内，禁止人员进入。如果不慎在此范围内，应背朝电线断落点，采用单脚跳或双脚并跳，撤离现场。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"556","type":"判断题","question":"不准在实验室打闹，不准随意攀登吊车、墙梯或者其它设备，不准在吊车吊运物体运行线上行走或停留。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"557","type":"判断题","question":"可以在低压线路和开关、插座、熔断器附近放置油类、棉花、木屑、木材等易染物品。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"558","type":"多项选择题","question":"高校一般通过（    ）等方式进行实验室安全教育与宣传。","options":["在本单位主页设立专门的板块开展安全宣传、报道","设有安全教育宣传窗，或有宣传画、标语、提示等","编印《实验室安全手册》并发放到每一位师生，收回承诺书并归档","通过各种信息平台对师生进行安全方面的知识传输和温馨提醒"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"559","type":"判断题","question":"碱灼伤时，必须先用大量流水冲洗至皂样物质消失，然后可用1%～2%醋酸或3%硼酸溶液进一步冲洗。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"560","type":"多项选择题","question":"高层建筑火灾的特点有哪些？(  )","options":["火灾扑救困难。由于高层建筑比较高，发生火灾后，消防车很难达到，只能靠内部的消防设施扑救。目前消防云梯只能在50米左右，而高层建筑有的竟达200多米，火灾扑救相当困难","火势蔓延快，途径多。高层建筑内电梯井，各种管道井比较多，发生火灾能很快形成“烟囱效应”，造成火灾扩大蔓延","人员疏散困难，伤亡严重。由于高层建筑比较高，火灾时，人员要安全撤离建筑物，需要较长的时间，再加上火灾时，人员极度恐慌，造成疏散困难。据国外报道，高层建筑一次火灾死亡上百人的事故时有发生","易燃合成材料多，燃烧猛烈。为了减轻结构自重，方便建筑上的空间布局和室内装饰的美观，不少高层建筑大量使用了可燃、易燃的建筑装饰材料和涂料，这些材料不仅易燃，而且燃烧后能释放毒气，造成人员中毒死亡"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"561","type":"判断题","question":"为避免线路负荷过大，而引起火灾，功率1000瓦以上的设备不得共用一个接线板。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"562","type":"判断题","question":"为了防止触电可采用绝缘,防护,隔离等技术措施以保障安全.( )","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"563","type":"判断题","question":"万一发生了火灾，不管是否是电气方面引起的，首先要想办法迅速切断火灾范围内的电源。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"564","type":"单项选择题","question":"高层楼发生火灾后，不能：","options":["乘电梯下楼","用毛巾堵住口鼻","从楼梯跑下楼"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"565","type":"判断题","question":"接线时，要用合格的电源线，电源插头、插座。电源线接头要用绝缘胶布包好。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"566","type":"多项选择题","question":"符合高校实验室生物安全的设施与场所包括（    ）。","options":["储存病原微生物的场所或储柜配备防盗设施，并安装监控报警装置","有高压灭菌器，并能正常工作","安装了防虫纱窗、入口处有挡鼠板","传递窗内无物品"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"567","type":"单项选择题","question":"在进行电子线路板焊接后的剪脚工序时应：","options":["戴上安全帽","戴上防护眼镜","戴上手套","戴上护耳器"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"568","type":"判断题","question":"电气设备和大型仪器须接地良好，对电线老化等隐患要定期检查并及时排除。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"569","type":"单项选择题","question":"在供电中，万一发生电击（触电）事故为了保证不至于对人体产生致命危险，引入了安全电压这一概念。请从下列选项中选择工业中使用的安全电压是多少？","options":["25V","50V","36V"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"570","type":"判断题","question":"所有电气设备，按照电力技术规范有关规定，设备类型与使用环境相一致，并定期检查，发现问题及时解决。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"571","type":"单项选择题","question":"如果睡觉时被烟火呛醒，正确的做法是（）。","options":["找衣服穿或抢救心爱的东西","寻找逃生通道","往床底下钻"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"572","type":"判断题","question":"学校层面需有处级管理部门管理实验室安全工作。3万学生规模以上且仪器设备总值超过3亿元需设实验室安全管理科室，或有专职的实验室安全管理人员。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"573","type":"单项选择题","question":"疏散楼梯的最小宽度不宜小于(    )米。","options":["1.00米","1.20米","1.10米"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"574","type":"判断题","question":"电源插座、接线板、电线的容量应满足电器功率的需要。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"575","type":"判断题","question":"身边有人严重触电，应当首先切断电源，然后进行紧急抢救如人工呼吸，并立即拨打急救电话 120 或110。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"576","type":"单项选择题","question":"有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火，应用（  ），以免扑救不当造成更大损害。","options":["其他有机物灭火","灭火器或沙子扑灭","自来水灭火"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"577","type":"判断题","question":"高校实验室可以对残余、废弃的剧毒品或空瓶随意进行处置。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"578","type":"单项选择题","question":"设置消防控制中心的单位，应当安排经过消防安全专门培训合格人员持证在控制中心（   ）小时值班。","options":["8","12","24"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"579","type":"判断题","question":"接触化学危险品、剧毒以及致病微生物等的仪器设备和器皿，必须有明确醒目的标记。使用后及时清洁，特别是维修保养或移至到其他场地前，必须进行彻底的净化。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"580","type":"判断题","question":"当手、脚或身体沾湿或站在潮湿的地板上时，切勿启动电源开关和触摸电器用具。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"581","type":"判断题","question":"高校有教师（含退休回聘）或学生组成的实验室安全督查/协查队伍。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"582","type":"判断题","question":"电气设备着火时，可以用水扑灭。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"583","type":"判断题","question":"一般的实验室只要干净、卫生情况良好，就可以饲养动物或进行动物实验。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"584","type":"单项选择题","question":"装修未经（     ）的同意，不能随意挪动燃气管线，以免引起燃气泄漏，发生火灾或爆炸。","options":["物业部门","燃气部门","消防部门"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"585","type":"判断题","question":"高校对于实验室安全事故的调查、处理的程序需要规范，资料要进行存档。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"586","type":"单项选择题","question":"泡沫灭火器不能用于扑救 （  ）火灾。","options":["汽油","塑料","金属钠"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"587","type":"判断题","question":"高校实验室需配备生化固废分类容器（一般生化固废使用黄色塑料袋存放），刀片、移液枪头等尖锐物应使用纸板箱外包装以避免穿透伤人。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"588","type":"判断题","question":"未经允许不得随意拆卸实验仪器和设备。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"589","type":"判断题","question":"使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，左右扫射，就可灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"590","type":"判断题","question":"火或热水等引起的小面积烧伤、烫伤，必须用冷水冲洗30分钟以上，然后用烧伤膏涂抹，切不可用牙膏、酱油、盐等覆盖。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"591","type":"判断题","question":"若被火场浓烟所困，应迅速起身跑出火场。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"592","type":"判断题","question":"人工呼吸的方法是捏紧伤者鼻孔，深吸一口气后紧贴伤者的口向口内吹气，时间约为2秒钟，吹气完毕后，立即松开伤者的鼻孔，让他自行呼气，时间约3秒钟。如此以每分钟约12次的速度进行。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"593","type":"判断题","question":"一般有机物着火时可以用水扑救，因为有机物与水可以互溶。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"594","type":"单项选择题","question":"检查燃气用具是否漏气时，通常采用（     ）来寻找漏气点。","options":["闻气味","涂抹肥皂水","划火柴"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"595","type":"判断题","question":"实验之前要检查线路连接是否正确。经教师检查同意后方可接通电源。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"596","type":"判断题","question":"在附近无水源，身上着火来不及脱衣服时，应就地打滚，将火苗压灭进行自救。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"597","type":"多项选择题","question":"防火重点部位要做到：","options":["有防火安全制度","有义务消防组织","有消防器材，消防设施","有防火负责人"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"598","type":"单项选择题","question":"高校需要建立起（   ），且记录规范。","options":["网上公示","整改通知书","安全检查和值日台账"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"599","type":"判断题","question":"高校实验室冰箱内存放的物品必须标识明确（包括品名、使用人、日期等），并经常清理，有清理记录。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"600","type":"多项选择题","question":"造成电气火灾的原因有可能是：","options":["电热器具使用不当","过负荷","漏电","短路"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"601","type":"判断题","question":"实验室钥匙的配发由实验室负责人管理，不得私自配置钥匙或借给他人使用。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"602","type":"判断题","question":"初次进入实验室的操作人员应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"603","type":"多项选择题","question":"《中华人民共和国消防法》规定：任何单位、个人都有（）的义务。","options":["报告火警","保护消防设施","维护消防安全","预防火灾"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"604","type":"单项选择题","question":"对（ ）人员进行紧急救护时不能进行人工呼吸。","options":["有毒气体中毒","触电假死","溺水"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"605","type":"单项选择题","question":"使用办公自动化设备时，应当遵守下列规定：","options":["不得在没有保密措施的传真机、计算机上传输或者处理涉及国家秘密的信息","未经原确定密级的国家机关、单位批准，不得复制国家秘密的信息；不得使用手机、无线话筒传达涉及国家秘密的信息","使用计算机信息网络国际联网传输信息不得涉及国家秘密","以上都是"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"606","type":"判断题","question":"如果得知有着火，实验指导教师应以最快速度拉断实验室总电闸门。如果实验指导教师距离实验室总电闸门较远，则应该告知距离实验室总电闸门最近的同学，尽快拉断实验室总电闸门。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"607","type":"判断题","question":"若被火场浓烟所困，并迅速起身跑出火场。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"辨明方向、弯腰或匍匐前进，有条件用湿多层毛巾类捂住鼻子以过滤有毒气体呼吸。"},{"index":"608","type":"判断题","question":"火灾发生后，受到火势威胁时，要当机立断披上浸湿的衣物、被褥等向安全出口方向冲去。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"609","type":"单项选择题","question":"节假日期间，仍然需要进入实验室工作的师生，要严格遵守实验室操作规程，做实验时必须要有人在场，并且在实验完成离开时负责 ，锁好门窗，以防火灾和爆炸、溢水等事故。","options":["关闭水源、电源、气源","关闭计算机","关闭仪器设备"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"610","type":"判断题","question":"大型仪器使用中，应注意仪器设备的接地、电磁辐射、网络等安全事项，避免事故发生。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"611","type":"判断题","question":"为方便进出专人管理的设备房间，可自行配制钥匙。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"612","type":"判断题","question":"溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用乙酸果汁，鸡蛋清。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"613","type":"判断题","question":"正在进行实验时，可带着防护手套接听电话。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"614","type":"单项选择题","question":"触电事故中，绝大部分是( )导致人身伤亡的。","options":["电休克","人体接受电流遭到电击","烧伤"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"615","type":"判断题","question":"对于超高速离心机，需要放置在离心室，在离心过程中，高校实验室工作人员保持合理安全距离。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"616","type":"单项选择题","question":"灭火的四种方法是：","options":["捂盖法、扑打法、浇水法、隔开法。","扑灭法、救火法、化学法、泡沫法。","隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法。"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"617","type":"单项选择题","question":"请从下列选项中选择万一发生电气火灾后首先应该采取的第一条措施","options":["打电话报警","切断电源","保护现场，分析火因，以便采取措施，杜绝隐患","扑灭明火"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"618","type":"多项选择题","question":"机关、团体、企业、事业单位属于消防安全重点单位的，除应履行通用的消防职责外，还应该：","options":["建立防火档案，确定消防安全重点部位，设置防火标志，实行严格管理","实行每日防火巡查，并建立巡查记录","对职工进行消防安全教育","制定灭火和应急疏散预案，定期组织消防演练"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"619","type":"判断题","question":"使用电子门禁的大楼和实验室，应对各类人员设置相应的级别，对于门禁卡丢失、人员调动或离校等情况应及时采取措施，办理报失或移交手续。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"620","type":"单项选择题","question":"以下选项中，不符合高校实验室烘箱与电阻炉安全管理的操作是（    ）。","options":["烘箱、电阻炉无超期服役现象（一般使用期限控制为12年）","不使用有故障、破损的烘箱、电阻炉","不在烘箱等加热设备内烘烤易燃易爆化学试剂、塑料等易燃物品、不使用塑料筐盛放实验物品在烘箱等加热设备内烘烤","烘箱、电阻炉等附近存放气体钢瓶、易燃易爆化学品","烘箱、电阻炉等加热设备周围要有一定的散热空间，不存在堆放杂物，影响散热的现象"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"621","type":"单项选择题","question":"使用手持电动工具时，下列哪个措施不正确?","options":["使用漏电保护器","带防护手套","使用静电防护毯","穿绝缘鞋"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"622","type":"单项选择题","question":"违反《中华人民共和国消防法》行为，构成犯罪的，应：","options":["给予罚款或拘留","依法追究刑事责任","依法给予行政处罚"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"623","type":"判断题","question":"以下情况不宜进行游泳锻炼：患心脏病、高血压、肺结核和身体虚弱的人；严重沙眼、传染性皮肤病、细菌性肠炎等人；病刚好或发烧头疼、伤风感冒、过度疲劳、饥饿时；饭后45—60分钟和剧烈运动后不久；女生月经期不宜下水。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"624","type":"判断题","question":"实验室内禁止抽烟、进食。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"625","type":"多项选择题","question":"被火困在室内怎么办？","options":["跳楼","用床单或绳子拴在室内牢固处下到下一层逃生","到窗口或阳台挥动物品求救","躲到床下"],"answer":["B","C"],"explain":""},{"index":"626","type":"多项选择题","question":"在高校实验室中，有关生物安全与人员资质说法正确的包括（     ）。","options":["开展病原微生物相关实验和研究的实验室，须具备相应的安全等级资质和生物危害因子实验活动资格","开展病原微生物相关实验和研究的人员经过专业培训，并取得相应的“证书”","开展病原微生物实验须向卫生或农业主管部门申报备案","饲养实验动物的场所应有资质证书","实验动物需从具有资质的单位购买，具有合格证明"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"627","type":"判断题","question":"连接电器设备的开关需安装在火线上。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"628","type":"判断题","question":"在有爆炸和火灾危险场所使用手持式或移动式电动工具时，必须采用有防爆措施的电动工具。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"629","type":"单项选择题","question":"引起电器线路火灾的原因是：","options":["电火花","短路","以上都是","负荷过载"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"630","type":"判断题","question":"每个实验室房间门口必须挂有安全信息牌，信息包括安全责任人、涉及危险类别、防护措施和有效的应急联系电话等，信息变动后不需要及时更新。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"631","type":"判断题","question":"高校实验室中配置试剂、合成品、样品等标签信息无需明确，且盛放配置试剂、合成品等的烧杯、烧瓶可以无盖放置。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"632","type":"多项选择题","question":"影响混合物爆炸极限的因素有：","options":["混合物的压力","混合物的温度","容器的大小","混合物的含氧量"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"633","type":"判断题","question":"在扑灭电气火灾的明火时，用气体灭火器扑灭。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"634","type":"判断题","question":"扑救气体火灾切忌盲目扑灭火势，首先应切断火势蔓延途径，然后疏散火势中压力容器或受到火焰辐射热威胁的压力容器，不能疏散的部署水枪进行冷却保护。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"635","type":"判断题","question":"饮水加热器、灭菌锅等可以无水干烧。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"636","type":"判断题","question":"水具有导电性，不宜扑救带电设备的火灾，不能扑救遇水燃烧物质或非水溶性燃烧液体的火灾。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"637","type":"单项选择题","question":"一台配置液晶显示器的台式计算机总耗电量为：","options":["小于100W","200W以上","150W左右"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"638","type":"单项选择题","question":"在易燃易爆场所不能穿：","options":["布鞋","胶鞋","带钉鞋"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"639","type":"判断题","question":"用手搬运重物时，应先以半蹲姿势，抓牢重物，然后用腿肌出力站起，切勿弯腰，以防伤及背部和腰。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"640","type":"单项选择题","question":"以下关于用电常识说法错误的是","options":["可用试电笔去试高压电","不用潮湿的手接触电器","电源裸露部分应有绝缘装置","如有人触电，应迅速切断电源，然后进行抢救"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"641","type":"判断题","question":"当可燃烧液体呈流淌状燃烧时，应将灭火剂的喷流对准火焰根部由近而远并左右扫射，向前快速推进，直至火焰扑灭。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"642","type":"判断题","question":"实验室内出现火情逃到室外走廊时，要尽量做到随手关门，这样一来可阻挡火势随人运动而迅速蔓延，增加逃生的有效时间。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"643","type":"多项选择题","question":"实验室每年对工作场所安全检查的重点是：","options":["清除污染和废弃物处理情况；","实验室卫生情况；","应急装备、器械及警报系统运行状态。","可燃易燃性、可传染性、放射性和有毒物质的存放；"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"644","type":"判断题","question":"上网信息的保密管理坚持“谁上网谁负责”的原则。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"645","type":"多项选择题","question":"停电时：","options":["要尽可能用应急照明灯照明","要及时切断处于使用状态的电器电源，即关闭电源开关或拔掉插头","要采用有玻璃罩的油灯","可以用汽油代替煤油或柴油做燃料使用"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"646","type":"判断题","question":"全国消防宣传日是每年的11月9日。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"647","type":"单项选择题","question":"带电电器设备发生火灾时不能用（   ）扑救。","options":["干粉","卤代烷","水"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"648","type":"单项选择题","question":"剧毒化学品、易制爆危险化学品的销售企业、购买单位应当在销售、购买后(   )内，将所销售、购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品的品种、数量以及流向信息报所在地县级人民政府公安机关备案。","options":["3日","4日","7日","5日"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"649","type":"单项选择题","question":"雷电由于瞬间的强大电流释放巨大能量，不仅会伤及人员，还会损坏设备，甚至引起火灾。请在下列选项中选择室内防止雷电灾害的最主要的一项措施。","options":["不使用电烙铁","雷雨发生时不使用手机","雷雨时不使用计算机上网，而且尽可能关闭机器，拔掉电 源线和网线","在较高建筑的顶端及露天的配电设施要装避雷装置"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"650","type":"判断题","question":"实验结束后，应该打扫卫生、整理，运走废弃的试样或物品并及时妥善处理。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"651","type":"判断题","question":"人患感冒以后，可以通过激烈的体育锻炼使身体出汗，进而治病。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"652","type":"判断题","question":"节假日或假期在实验室做实验必须经导师批准，并报院系备案。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"653","type":"单项选择题","question":"法人单位的（   ）对本单位的消防安全工作全面负责。","options":["消防安全管理人","消防安全保卫干部","法定代表人"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"654","type":"单项选择题","question":"截面积为2.5平方毫米的铜芯导线，允许通过的长期电流为：","options":["5～16A","16～25A","26～30A"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"655","type":"判断题","question":"户外运动遇到危险时，要保持冷静，对自己的处境有清醒的判断，然后选择适宜的求救方法，如将“SOS”写在旗帜、风筝、沙滩、沙漠、雪地或其他醒目的地方，另外还可利用喊声、口哨声、挥动衣服、手帕、旗帜、晃动镜子的反射光、点营火、敲打一切可以发出响声的物品方法求救。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"656","type":"单项选择题","question":"自耦电源变压器的输出端指示电压为零时，表示：","options":["是安全的","不带电","未必是安全的（如果输入端火线和零线未按要求接，变压器付边会有高压）"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"657","type":"判断题","question":"人体触电致死，是由于肝脏受到严重伤害。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"658","type":"多项选择题","question":"高校实验室良好的卫生与环境情况包括（     ）。","options":["有毒有害实验区与学习区明确分开，布局合理","实验室物品摆放有序，卫生状况良好；实验完毕物品归位","不存在门开着而无人的现象","无废弃物品（如纸板箱、废电脑、破仪器、破家具等）"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"659","type":"单项选择题","question":"火灾发生时，湿毛巾折叠8层为宜，其烟雾浓度消除率可达：","options":["0.4","0.6","0.95","0.8"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"660","type":"判断题","question":"家用电器在使用过程中，可以用湿手操作开关。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"661","type":"单项选择题","question":"按照产生的原因和性质，爆炸可分为。(  )","options":["物理爆炸、化学爆炸、炸药爆炸","化学爆炸、核爆炸、分解爆炸","物理爆炸、化学爆炸、锅炉爆炸","物理爆炸、化学爆炸、核爆炸"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"662","type":"判断题","question":"身上着火后,应迅速用灭火器灭火。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"663","type":"单项选择题","question":"线插座损坏时，将会引起","options":["触电伤害","不美观","工作不方便"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"664","type":"判断题","question":"用手搬运重物时，应当弯腰搬起重物。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"应先以半蹲姿势，抓牢重物，然后用腿肌出力站起，切勿弯腰，以防伤及背部和腰"},{"index":"665","type":"单项选择题","question":"爆炸物品在发生爆炸时的特点有：","options":["释放出大量的热","反应速度极快，通常在万分之一秒以内即可完成","以上都是","产生大量的气体"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"666","type":"多项选择题","question":"根据公安部《机关、团体、企业、事业单位消防安全管理规定》，单位的消防安全负责人应当履行（ ）的消防安全职责。","options":["确定逐级消防安全责任，批准实施消防安全制度和保障消防安全的操作规程","贯彻执行消防法规，保障单位消防安全符合规定，掌握本单位的消防安全情况","组织防火检查，督促落实火灾隐患整改，及时处理涉及消防安全的重大问题","组织制定符合本单位实际的灭火和应急散预案，并实施演练"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"667","type":"判断题","question":"高校开展低致病性病原微生物（列入三类、四类），或经灭活的高致病性感染性材料的相关实验和研究，必须在BSL-1/ ABSL-1及以上等级实验室中进行。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"668","type":"单项选择题","question":"在使用设备时，如果发现设备工作异常，怎么办？","options":["停机自行维修","停机并报告相关负责人员","继续使用，注意观察","关机走人"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"669","type":"单项选择题","question":"实验室电器发生火灾，在没有灭火器的情况下应先：","options":["切断电源","用水扑救","用沙盘灭火","用毛毯包裹"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"670","type":"单项选择题","question":"超过200平米的实验室或楼层应至少具有（     ）处紧急出口。","options":["1","2","3","4"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"671","type":"多项选择题","question":"高校对于检查发现存在问题的，以合适的方式通知被查实验室，如（     ），并规范存档。","options":["网上公示","整改通知书","安全检查和值日台账"],"answer":["A","B"],"explain":""},{"index":"672","type":"单项选择题","question":"（ ）可能发生阴燃。","options":["塑料","橡胶","煤"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"673","type":"判断题","question":"废弃的利器(包括针头、小刀、金属和玻璃等)应直接弃置于耐扎容器内。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"674","type":"单项选择题","question":"油锅起火时使用以下方法中（   ）方法扑灭是不正确的？","options":["锅盖盖住油锅口","用水扑灭","灭火毯覆盖"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"675","type":"判断题","question":"电线接头裸露部分可用医用胶布等包裹绝缘。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"676","type":"判断题","question":"实验时，应先连接好电路后才接通电源。实验结束时，先拆线路再切断电源。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"解释：实验结束后，应先切断电源再拆线路。"},{"index":"677","type":"判断题","question":"出现肌肉痉挛（抽筋），常见的缓解法是拉长痉挛的肌肉，同时配合局部按摩和点压穴位等方法促进缓解。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"678","type":"多项选择题","question":"高校需开展各类安全教育与培训，包括（     ），并有资料存档。","options":["教职工安全教育与培训","研究生安全教育与培训","本科生安全教育与培训","结合学科特点的应急演练"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"679","type":"判断题","question":"抗菌剂不能够杀死微生物，只能抑制它们生长和繁殖。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"680","type":"多项选择题","question":"《中华人民共和国消防法》规定：( ）行为，应当处警告或罚款。","options":["埋压、圈占消火栓或者占用防火间距、堵塞消防通道的，或者损坏和擅自挪用、拆除、停用消防设施、器材的","为报复单位或个人，故意纵火的","有重大火灾隐患，经公安消防机构通知逾期不改正的","指使或者强令他人违反消防安全规定，冒险作业，尚未造成严重后果的"],"answer":["A","C","D"],"explain":""},{"index":"681","type":"单项选择题","question":"低压电笔一般适用于多少?V?以下的交流电压？","options":["380","500","220","36"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"682","type":"判断题","question":"高校实验室发生安全事故的主要原因有：操作不慎、粗心大意、设施老化、缺少防护设施等。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"683","type":"判断题","question":"触电紧急救护时，首先应使触电者脱离电源，然后立即进行人工呼吸、心脏按压。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"684","type":"多项选择题","question":"在高校实验室中，正确处置化学废弃物的做法包括（      ）。","options":["与有资质的处置单位（企业）签约处置化学废弃物","定时清运化学实验废弃物，实验室内无大量存放、室外无堆放实验废弃物现象","实验废弃物和生活垃圾不混放，不向下水道倾倒废旧化学试剂","对于产生有毒和异味废气的，有气体吸收装置","锐器废物应盛放在纸板箱等不易被刺穿的容器中"],"answer":["A","B","C","D","E"],"explain":""},{"index":"685","type":"多项选择题","question":"使用电钻或手持电动工具时应注意哪些安全问题?","options":["在使用时，必须穿绝缘鞋；戴绝缘手套等防护用品","电机进线应装有接地或接零的装置","所有的导线必须是坚韧耐用的软胶皮线。在导线进入电机的壳体处，应用 胶皮圈加以保护，以防电线的绝缘层被磨损","所有的导电部分必须有良好的绝缘"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"686","type":"单项选择题","question":"自燃物品系指低（ ），在空气中发生物理、化学或生物反应，放出热量而自行燃烧的物品。","options":["闪点","爆炸极限","燃点","自燃点"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"687","type":"单项选择题","question":"身上着火后,下列哪种灭火方法是错误的？","options":["用厚重衣物覆盖压灭火苗","大量水冲或跳入水中","迎风快跑","就地打滚"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"688","type":"判断题","question":"对于容易产生静电的场所，应保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地板。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"689","type":"单项选择题","question":"以下符合急救与防护“四先四后”原则的是：","options":["先缓后急","先轻后重","先抢后救","先病后伤"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"690","type":"判断题","question":"电气设备发生火灾时，应注意：1、电气设备可能带电，可能发生触电事故；2、某些电气设备充有大量的油，可能发生喷油甚至爆炸。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"691","type":"单项选择题","question":"实验室不能乱拉电线、乱接电源、违章使用电器、生火做饭、乱扔烟头，主要目的是切断着火的什么条件？（ ）","options":["助燃物","着火源","易燃物","可燃物"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"692","type":"判断题","question":"实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"693","type":"单项选择题","question":"国际规定，电压在(  ) 伏以下不必考虑防止电击的危险。","options":["65 伏","36 伏","25 伏"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"694","type":"判断题","question":"BSL-2 /ABSL-2及以上等级实验室，开展病原微生物的相关实验活动应有风险评估和应急预案。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"695","type":"多项选择题","question":"以下行为是用电不当，容易引起火灾的有（）","options":["用纸、布等可燃物做灯罩","电器旁边堆放杂物","看完电视后关闭电源","电熨斗使用后直接放在木地板上"],"answer":["A","B","D"],"explain":""},{"index":"696","type":"判断题","question":"不论误食酸或碱，都可以灌注牛奶，不要吃呕吐剂。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"697","type":"单项选择题","question":"对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须：","options":["设置危险废物识别标志","设置生活垃圾识别标志","不用设置识别标志"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"698","type":"单项选择题","question":"使用灭火器扑救火灾时要对准火焰的什么部位喷射。","options":["中上部","上部","根部","中部"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"699","type":"判断题","question":"高校实验室中涉及病原微生物的实验室废弃物必须进行高温高压灭菌或化学浸泡灭菌处理，并有处置的记录。高致病性生物材料废弃物处置实现溯源追踪。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"700","type":"判断题","question":"发生触电时，应对患者进行人工呼吸，可以适量使用兴奋剂。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"701","type":"单项选择题","question":"被电击的人能否获救，关键在于（  ）","options":["能否尽快脱离电源和施行紧急救护","人体电阻的大小","触电电压的高低","触电的方式"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"702","type":"多项选择题","question":"实验室发生火灾后，正确的做法有( )。","options":["楼道内烟雾过浓，无法冲出时，应利用窗户阳台逃生，拴上安全绳逃生","在有浓烟的情况下，采用低姿势撤离，视线不清时，手摸墙壁徐徐撤离","逃离火场的路线上遇有浓烟烈火时，把自己的衣服淋湿，再找一块湿毛巾捂住口鼻","如所有通道都已不通，应躲在有水源之处等待救援，高层切不可盲目跳楼"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"703","type":"多项选择题","question":"烟气有哪些危害性：","options":["窒息性","高温","遮光","毒性"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"704","type":"多项选择题","question":"处理事故的\"四不放过\"原则是指：","options":["责任人未追究不放过；","事故原因没查清不放过；","没有制定防范措施不放过；","事故责任者和职工没有受到教育不放过；","领导未处罚不放过。"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"705","type":"判断题","question":"实验室安全与卫生工作应坚持“安全第一，预防为主”的原则。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"706","type":"判断题","question":"使用电器时可以用两眼插头代替三眼插头。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"707","type":"判断题","question":"用灭火器灭火时,灭火器的喷射口应该对准火焰的中部。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"应对准根部"},{"index":"708","type":"判断题","question":"触电事故是因电流流过人体而造成的。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"709","type":"多项选择题","question":"火灾事故单位在火灾扑灭后，为隐瞒、掩饰起火原因、推卸责任，故意破坏现场或者伪造现场，尚不构成犯罪。对直接负责的主管人员，可以：","options":["依法追究刑事责任","处15日以下拘留","处以罚款","给予警告"],"answer":["B","C","D"],"explain":""},{"index":"710","type":"单项选择题","question":"电线接地时，人体距离接地点越近，跨步电压越高距离越远，跨步电压越低。一般情况下距离接地体多少，跨步电压可看成是零？","options":["20m 以外","10m 以内","30m 以外","1m 以内"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"711","type":"单项选择题","question":"如果工作场所潮湿，为避免触电，使用手持电动工具的人应：","options":["站在铁板上操作","戴上安全帽","站在绝缘胶板上操作","穿防静电鞋操作"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"712","type":"判断题","question":"电加热设备必须有专人负责使用和监督，离开时要切断电源。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"713","type":"判断题","question":"实验中遇到严重割伤，可在伤口上部10cm处用沙布扎紧，减慢流血，并立即送医院。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"714","type":"判断题","question":"要保持实验室环境整洁，做到地面、桌面、设备三整洁，减少安全隐患。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"715","type":"单项选择题","question":"当液化气罐内的气量不足时，应采用（    ）方法获取燃气。","options":["放在热水中加热","换气","不断摇晃气罐"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"716","type":"判断题","question":"高校实验室应配有符合相应生物安全等级要求的生物安全柜，定期检查生物安全柜风速及高效空气微粒过滤器性能，并做好记录。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"717","type":"单项选择题","question":"依据《安全生产法》的规定，生产经营单位负责人接到事故报告后，应当(　　)。","options":["立即向新闻媒体披露事故信息","迅速采取有效措施，组织抢救","告知其他人员处理","在48小时内报告政府部门组织抢救"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"718","type":"判断题","question":"电路保险丝(片)熔断，短期内可以用铜丝或铁丝代替。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"719","type":"多项选择题","question":"下列哪种灭火器适于扑灭电气火灾 ?","options":["干粉灭火器","泡沫灭火器","二氧化碳灭火器"],"answer":["A","C"],"explain":""},{"index":"720","type":"判断题","question":"进入化学、化工、生物、医学类实验室，可以不穿实验服。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"721","type":"单项选择题","question":"燃气用具使用完毕后：","options":["要关掉总阀门，灶具阀门可以不关","要关掉灶具阀门，总阀门可以不关","首先关掉总阀门，然后关掉灶具阀门"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"722","type":"单项选择题","question":"设备或线路的确认无电，应以什么指示作为根据？","options":["电流表","正常的验电工具","电压表","断开信号"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"723","type":"判断题","question":"火灾对实验室构成的威胁最为严重，最为直接。应加强对火灾三要素（易燃物、助燃物、点火源）的控制。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"724","type":"单项选择题","question":"在需要带电操作的低电压电路实验时，下列哪种是正确的？","options":["单手操作和双手操作一样安全","单手操作比双手操作安全","操作与空气湿度有关","双手操作比单手操作安全"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"725","type":"判断题","question":"实验室门口应挂上写有安全责任人的姓名和联系方式的牌子。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"726","type":"判断题","question":"如果得知有人触电，实验指导教师应以最快速度拉断实验室总电闸门。如果实验指导教师距离实验室总电闸门较远，则应该告知距离实验室总电闸门最近的同学，尽快拉断实验室总电闸门。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"727","type":"判断题","question":"如遇刺激性及神经性中毒，先服牛奶或鸡蛋白使之缓和，再服用硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐。也可以用手指伸入喉部催吐后，立即送往医院。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":"尽快催吐"},{"index":"728","type":"多项选择题","question":"发生初起火灾时，可采取的措施是：","options":["冷却；","将易燃易爆物质疏散到安全区。","断绝可燃物；","尽快逃离现场；","扑打；"],"answer":["A","B","C","E"],"explain":""},{"index":"729","type":"判断题","question":"在扑灭电气火灾的明火时，用液体灭火器扑灭。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"730","type":"判断题","question":"短路电流使短路处甚至使整个电路过热，会使导线的绝缘层燃烧起来，并引燃周围建筑物内的可燃物。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"731","type":"单项选择题","question":"一般居民住宅、办公场所，若以防止触电为主要目的时，应选用漏电动作电流为多少的漏电保护开关？","options":["30mA","15mA","50mA","6 mA"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"732","type":"多项选择题","question":"发生火灾拨通“119”后，应向“119”台报告(  )，并派人到适当位置迎接消防车到来。","options":["火势大小","燃烧物质及受影响的物质","火灾详细地点","人员被困情况"],"answer":["A","B","C","D"],"explain":""},{"index":"733","type":"判断题","question":"与工作无关的外来人员不得进入实验室。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"734","type":"单项选择题","question":"被火困在室内,如何逃生？","options":["打开门,冲出去","到窗口或阳台挥动物品求救、用床单或绳子拴在室内牢固处下到下一层逃生","跳楼","躲到床下,等待救援"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"735","type":"单项选择题","question":"下列选项中属于防爆的措施有：","options":["防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏","消除火源、安装检测和报警装置","以上都是","控制可燃物形成爆炸性混合物"],"answer":["C"],"explain":""},{"index":"736","type":"单项选择题","question":"被困在火场时，下列求救方法错误的是（）","options":["大声哭泣","白天可挥动鲜艳布条发出求救信号，晚上可挥动手电筒","在窗口、阳台或屋顶处向外大声呼叫"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"737","type":"判断题","question":"实验室内电源根据需要可自行拆装、改线。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":""},{"index":"738","type":"判断题","question":"在照明电路的保护线上应该装设熔断器。","options":["正确","错误"],"answer":["错误"],"explain":"不行，否则照明电器因漏电发生对地短路，使保护线上熔体首先熔断时，会造成所有电器的金属外壳带电，从而引起触电事故"},{"index":"739","type":"判断题","question":"高校实验室需在特殊的实验室配备和指导实验人员使用呼吸器或面罩（如有挥发性毒物、溅射危险等），并正确选择种类。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"740","type":"单项选择题","question":"实验室发生火灾时，实验室工作人员的主要责任是（  ）","options":["组织人员灭火","组织现场人员安全撤离","拨打119火警电话","撤离实验室"],"answer":["B"],"explain":""},{"index":"741","type":"判断题","question":"做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"742","type":"多项选择题","question":"在汽车上发生火灾时如何逃生，正确的做法有（）","options":["紧急情况下，可在车停稳后从车窗下","打开车门有秩序地下车","立即让司机停车","推挤着下车，自己逃命重要"],"answer":["A","B","C"],"explain":""},{"index":"743","type":"单项选择题","question":"不会发生爆炸的是：","options":["砂尘","面粉","亚麻粉尘"],"answer":["A"],"explain":""},{"index":"744","type":"单项选择题","question":"运动中腹痛多数在中长跑时产生，主要是因为准备活动不充分，开始运动过于剧烈，或者跑的过快，内脏器官尚没有达到竞赛状态，致使什么功能失调，引起腹痛？","options":["呼吸","血液循环","精神紧张","脏腑"],"answer":["D"],"explain":""},{"index":"745","type":"判断题","question":"爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"746","type":"判断题","question":"各学院每年组织有关人员对实验室进行安全与卫生管理的例行检查1-2次以上，记录检查情况，提出存在的问题并限时整改。每次检查结束后须将检查结果形成报告，上报实验室处。","options":["正确","错误"],"answer":["正确"],"explain":""},{"index":"747","type":"单项选择题","question":"可以在化学实验室穿着的鞋是：","options":["高跟鞋","凉鞋","拖鞋","球鞋"],"answer":["D"],"explain":""}]